一、 单选题 （共 123 题）
1. (单选题)
多播又称为组播，就是将某一入端的信息同时传送到所需的多个出端，与多播技术有关的技术就是( )
交换网络
B
接口
C
终端
D
介质
我的答案: A
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
2. (单选题)
对固定带宽分配方式描述正确的是（   ）。

实时恒定比特流业务    

B
可加大通信时延

C
可提高通信可靠性

D
可提高带宽利用率

我的答案: A
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
3. (单选题)
电路交换机硬件上的两大基本结构就是话路系统与( )。
控制系统
B
存储器
C
交换网络
D
接口电路
我的答案: A
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
4. (单选题)
对固定带宽分配方式描述错误的是（   ）。

信道利用率高
B
可减小通信时延

C
适于实时恒定比特流业务   
D
适于固定话音业务
我的答案: A
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
5. (单选题)
在X.25分组交换中，信息传送的最小单位是（   ）。
帧
B
信元
C
时隙
分组
我的答案: A
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
6. (单选题)
通常情况下，区分不同的通信网络的类型是通过：（ ）
A
网络提供的业务
采用不同交换技术的节点交换设备
C
节点数量
D
网络中的信号形式
我的答案: B
正确答案: B
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
7. (单选题)

在NO.7信令中，所有要传送的信令信息都在（     ）中传送。

A
 F 

B
CIC

C
 SIO

SIF

我的答案: D
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
8. (单选题)
 由16条入线（PCM）和16条出线（PCM）构成的TST网络，若每条PCM每帧有256个时隙，该网络要实现A与B的话音交换，A到B所选内部时隙为TS25，那么B到A的内部时隙为（     ）。
A
256       
B
128
C
281
153
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
9. (单选题)
若某个S接线器的入线数为16，且每条入线PCM每帧为128个时隙，则每个控制存储器的存储单元数量及每个存储单元大小至少为：（ ）
A
2048个，8bit
B
1024个，8bit
2048个，4bit
D
128个， 4bit
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
10. (单选题)

下面关于分组交换的说法不正确的是（   ）。

A
相对于电路交换，分组交换的实时性较差

B
分组采用存储转发的方式进行传输

C
分组交换基于统计时分复用技术

分组长度都是固定不变的

我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
11. (单选题)
下面哪个功能是路由器的基本功能（   ）。

A
根据MAC地址转发数据包 

B
建立TCP连接 

根据IP地址转发数据包   

D
呼叫处理

我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
12. (单选题)
两台设备独立进行工作，正常情况下各承担一半负荷。当一机产生故障时，可由另一机承担全部负荷，这种方式称为（   ）。
负荷分担
B
主备用
C
热备用
D
冷备用
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
13. (单选题)
交换单元的入线数大于出线数，称为( )
集中型
B
分配型
C
扩散型
D
全互联型
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
14. (单选题)
如果某个T接线器的入线PCM每帧为128个时隙，则其话音存储器的存储单元数量及每个存储单元大小为（   ）。
128个，8bit 
B
128个，128bit
C
8个，128bit 
D
8个，8bit
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
15. (单选题)
在NO.7信令中，所有要传送的信令信息都在（ ）中传送。
A
F
B
CIC
C
SIO
SIF
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
16. (单选题)
ATM中，A用户与B用户进行通信，A用户数据信元使用的VPI/VCI由（ ）分配
ATM交换机
B
B用户
C
网管系统
D
A用户
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
17. (单选题)
不采用面向连接工作方式的网络是（ ）
A
MPLS网络
Internet
C
PSTN
D
ATM
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
18. (单选题)
NO.7信令采用了（ ）长度信令单元的传送方式。
可变比特
B
不变比特
C
相同比特
D
不同比特
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
19. (单选题)
如果某个T接线器的入线PCM每帧为1024个时隙，则其话音存储器的存储单元数量及每个存储单元字长大小为（ ）
1024个，8bit
B
32个，10bit
C
128个，8bit
D
1024个，10bit
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
20. (单选题)

当数字中继接口为E1接口时，其带宽是多少？（ ）

A
1.024MHz 
2.048MHz

C
8.192MHz

D
32.768MHz

我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
21. (单选题)
下面关于电路交换的说法错误的是（  ）
A
电路交换的子信道称为位置化子信道
电路交换是基于统计时分复用方式的
C
电路交换能够保证较好的实时性
D
电路交换是基于物理连接的


我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
22. (单选题)
对统计（异步）时分复用方式描述不正确的是（   ）。
A
可提高带宽利用率 
适于实时话音业务
C
适于速率可变业务
D
适于数据通信业务
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
23. (单选题)
局间中继电路采用30/32PCM系统，当采用中国NO.1信令时，多频互控继发器（MFC）信令消息在（   ）中传输。

A
 TS0

B
TS16

话路通道

D
以上均可

我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
24. (单选题)
面向连接的工作方式传送信息包含三个阶段，通常在哪个阶段进行网络资源的申请（ ）。

A
信息传送阶段

B
用户数据产生阶段

C
拆除阶段

建立阶段

我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
25. (单选题)
下面关于电路交换和分组交换的说法正确的是（ ）
在分组交换中，每个分组的用户信息前面需要加入首部的控制信息
B
在电路交换中，每个用户的速率是变化的
C
电路交换技术只能传递话音业务，分组交换技术只能传递数据业务
D
电路交换技术的资源利用效率比分组交换高
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
26. (单选题)
N个终端采用全互连方式组成的通信网，需要的线对数就是
N(N-1)/2
B
N-1
C
N
D
N2
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
27. (单选题)
 E1中继接口线路上传输的码型和数字中继接口板内传输的码型分别是（      ）。

A
NRZ、RZ 

HDB3 、NRZ

C
HDB3、RZ

D
CMI、RZ 

我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
28. (单选题)
中国一号信令的线路信令在（    ）中传输。


A
TS0 
TS16
C
话音通道  
D
以上均可
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
29. (单选题)

关于虚电路和数据报两种方式，描述正确的是（   ）。

A
都采用面向连接方式  

前者采用面向连接传送方式，后者采用无连接传送方式   

C
前者采用无连接传送方式，后者采用面向连接传送方式  

D
都采用无连接方式

我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
30. (单选题)
下面关于电路交换的说法错误的是（ ）
A
电路交换的子信道称为位置化子信道
电路交换是基于统计时分复用方式的
C
电路交换能够保证较好的实时性
D
电路交换是基于物理连接的
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
31. (单选题)
时分接线器采用输入控制方式，控制存储器工作方式（     ）。

A
顺序写入控制读出  

B
顺序写入顺序读出

C
控制写入控制读出

控制写入顺序读出

我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
32. (单选题)
采用电路交换方式的网络适于支持的业务是（    ）。

A
实时可变速率业务
实时恒定速率业务 
C
高可靠可变速率业务
D
高可靠恒定速率业务
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
33. (单选题)

我国国内NO.7信令网的信令点编码的位长为(     )位二进制数。

A
14

B
 22

C
20

24

我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
34. (单选题)
以下哪种链路属于网络链路：（ ）
A
局域网链路
B
xDSL链路
C
ISDN链路
帧中继链路
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
35. (单选题)
如果某个T接线器的入线PCM每帧为1024个时隙，则其话音存储器的存储单元数量及每个存储单元字长大小为( )
1024个，8bit
B
32个，10bit
C
128个，8bit
D
1024个，10bit
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
36. (单选题)
NO.7信令单元格式中完成校验功能的字段是（    ）。
A
FSN     
B
BSN
C
SIO
CK
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
37. (单选题)
下面哪个功能不是路由器的基本功能（   ）。

建立TCP连接             
B
根据路由协议修改路由表
C
寻找路由
D
转发数据包
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
38. (单选题)
IP协议主要提供（ ）的数据报传送，数据报寻径和差错处理。
无连接
B
面向连接
C
半连接
D
网络接口
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
39. (单选题)
将IP地址转换为物理地址，需要使用的协议是？（ ）
A
ICMP
ARP
C
DNS
D
RARP
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
40. (单选题)
下面哪个功能不是路由器的基本功能？（ ）
建立TCP连接
B
转发数据包
C
根据路由协议修改路由表
D
寻找路由
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
41. (单选题)
在程控数字交换机中，除了（    ）信号外，其他音信号和多频信号（MF）都是采用信号发生器直接产生数字信号，进入数字交换网络。
A
忙音       
B
拔号音   
铃流    
D
回铃音
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
42. (单选题)
两台设备独立进行工作，正常情况下各承担一半负荷。当一机产生故障时，可由另一机承担全部负荷，这种方式称为（   ）

负荷分担
B
主备用
C
热备用
D
冷备用
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
43. (单选题)
两交换局间的信令链路是由两端的信令终端设备和信令（ ）组成
数据链路
B
通道
C
处理机
D
系统
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
44. (单选题)
在程控数字交换机中，除了（    ）信号外，其他音信号和多频信号（MF）都是采用信号发生器直接产生数字信号，进入数字交换网络。
A
忙音    

B
拔号音
铃流
D
回铃音
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
45. (单选题)
由16条入线（PCM）和16条出线（PCM）构成的TST网络，若每条PCM每帧有256个时隙，该网络要实现A与B的话音交换，A到B所选内部时隙为TS25，那么B到A的内部时隙为（     ）。
A
256      

B
128
C
281
153
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
46. (单选题)

ATM信元结构是（   ）。

A
可变长度的

B
可变长度最大为53字节  

固定53个字节

D
48个字节

我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
47. (单选题)

时间接线器中，一条复用线的复用时隙数为1024，则话音存储器（SM）的容量是（   ），控制存储器（CM）的容量是（   ）？

A
1024，512

1024，1024 

C
512，1024 

D
512，512

我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
48. (单选题)
若某个S接线器的入线数为4，且每条入线PCM每帧为64个时隙，则每个控制存储器的存储单元数量及每个存储单元大小至少为（   ）。

A
64个，8bit

B
256个，8bit

64个，2bit

D
256个，2bit

我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
49. (单选题)
S型接线器不能进行(     )。
时隙交换  

B
信息传递
C
空分交换
D
时空交换
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
50. (单选题)
在X.25分组交换中，信息传送的最小单位是（   ）。
（A）．帧    （B）．信元   （C）．时隙     （D）．分组

A
帧
B
信元
C
时隙
分组
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
51. (单选题)
我国国内NO.7信令网的信令点编码的位长为( )位二进制数。
A
14
B
22
C
20
24
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
52. (单选题)
S型接线器不能进行(     )。
时隙交换  
B
信息传递
C
空分交换
D
时空交换
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
53. (单选题)
中国一号信令的线路信令在（    ）中传输。
A
TS0   
TS16
C
话音通道
D
以上均可
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
54. (单选题)
下面哪个设备是用于网络层以上进行异构网络互联使用的？
网关
B
路由器
C
网桥
D
转发器
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
55. (单选题)
在IP网络中，已知IP地址获得物理地址需要用到下面哪个协议（ ）
A
UDP
B
TCP
ARP
D
RARP
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
56. (单选题)

单T交换网络，若8条HW线（HW0，HW1….HW6，HW7）均为PCM一次群，则HW3TS5复用后对应的TSX，其中X=（   ）

A
40 

B
42

43

D
44

我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
57. (单选题)
目前计算机网络常用的通信协议是TCP/IP协议族，那么TCP和IP分别是在哪一层使用的协议？
传输层，网络层
B
传输层，应用层
C
网络层，传输层
D
网络层，物理层
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
58. (单选题)
报文交换的基本原理就是( )。
存储转发
B
建立连接
C
拆除连接
D
物理连接
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
59. (单选题)
MPLS采用面向连接的交换方式，下面的描述中，哪个是正确的。( )
A
MPLS的面向连接和IP网络中的TCP面向连接属于同一概念。
MPLS使用LDP协议建立LSP连接。
C
MPLS中的连接是物理连接，ATM中的连接是虚连接。
D
MPLS交换与ATM交换的相同点是它们都采用面向连接的方式，区别是MPLS是永久连接的，ATM是按需连接的。
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
60. (单选题)
OSI模型的第三层是哪一层：（ ）
A
物理层
B
数据链路层
网络层
D
传输层
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
61. (单选题)
 NO.7信令单元格式中完成校验功能的字段是（    ）。


A
FSN    
B
BSN 
C
SIO
CK
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
62. (单选题)
NO.7信令采用了（ ）长度信令单元的传送方式。
可变比特
B
不变比特
C
相同比特
D
不同比特
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
63. (单选题)
虚电路就是终端设备之间为了传送信息而建立的一种( )
A
物理连接
逻辑连接
C
实连接
D
无缝连接
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
64. (单选题)
 E1中继接口线路上传输的码型和数字中继接口板内传输的码型分别是（      ）。

A
NRZ、RZ
HDB3 、NRZ
C
HDB3、RZ 
D
CMI、RZ 
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
65. (单选题)
当局间采用数字型线路信令时，第3帧（F3）的TS16传送（    ）的线路信令。
（A）．     （B）．  
（C）．     （D）． 

A
话路2和话路17     
 话路3和话路18  
C
话路2和话路16 
D
话路3和话路17
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
66. (单选题)

 程控交换机的拨号音一般为（    ）正弦波。

A
50Hz

B
100Hz

450Hz

D
800Hz

我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
67. (单选题)
ATM信元结构是（ ）
A
可变长度最大为53个字节
B
48个字节
C
可变长度的
固定53个字节长度
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
解析内容
一、 单选题 （共 123 题）
68. (单选题)
对统计（异步）时分复用方式描述不正确的是（   ）。

A
可提高带宽利用率  
适于实时话音业务
C
适于速率可变业务    
D
适于数据通信业务
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
69. (单选题)
 不采用面向连接工作方式的网络是（   ）。
A
MPLS网络
Internet网络 

C
PSTN网络 

D
ATM网络

我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
70. (单选题)
如果某个T接线器的入线PCM每帧为128个时隙，则其话音存储器的存储单元数量及每个存储单元大小为（   ）。

128个，8bit 
B
128个，128bit  
C
8个，128bit 
D
8个，8bit
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
71. (单选题)
不采用面向连接工作方式的网络是（   ）。

A
MPLS网络
Internet网络 
C
PSTN网络 
D
ATM网络
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
72. (单选题)
对固定带宽分配方式描述错误的是（   ）。
信道利用率高
B
可减小通信时延 
C
适于实时恒定比特流业务
D
适于固定话音业务
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
73. (单选题)
当局间采用数字型线路信令时，第3帧（F3）的TS16传送（    ）的线路信令。
A
话路2和话路17    

话路3和话路18 
C
话路2和话路16  
D
话路3和话路17
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
74. (单选题)
下面哪个功能不是路由器的基本功能（   ）。
建立TCP连接             
B
转发数据包
C
根据路由协议修改路由表
D
寻找路由
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
75. (单选题)
E1中继接口线路上传输的码型和数字中继接口板内传输的码型分别是（      ）。

A
NRZ、RZ

HDB3 、NRZ 

C
HDB3、RZ 


D
CMI、RZ 

我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
76. (单选题)
采用电路交换方式的网络适于支持的业务是（    ）。
A
实时可变速率业务
实时恒定速率业务
C
高可靠可变速率业务
D
高可靠恒定速率业务
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
77. (单选题)
程控数字交换机的模拟用户接口就是(           )。
A接口
B
V接口
C
Z接口
D
C接口
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
78. (单选题)
请问下面哪一种网络分层的方式属于本课程讲述的垂直划分方法？
分三层：业务与终端，交换与路由，接入与传送
B
分三层：物理层，网络层，应用层
C
分三层：无线网络，有线网络，混合网络
D
分三层：用户驻地网，接入网，核心网
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
79. (单选题)
报文交换的基本原理就是(         )
存储转发
B
建立连接
C
拆除连接
D
物理连接
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
80. (单选题)
N个终端采用全互连方式组成的通信网，需要的线对数就是(          )
N(N-1)/2
B
N-1
C
N
D
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
81. (单选题)
我们把用标志码标识的信道称为(       )。
标志化信道
B
位置化信道
C
时隙
D
信元
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
82. (单选题)
接口的作用就是(       )
A
物理连接
B
逻辑连接
转换信号
D
处理信令
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
83. (单选题)
交换单元的入线数大于出线数，称为(       )
集中型
B
分配型
C
扩散型
D
全互联型
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
84. (单选题)
信息网络按业务分为电话网、电报网、有线电视网与(         )
计算机网络
B
广播电视网
C
移动网
D
广域网
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
85. (单选题)
虚电路就是终端设备之间为了传送信息而建立的一种(          )
A
物理连接
逻辑连接
C
实连接
D
无缝连接
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
86. (单选题)
我国国内NO.7信令网的信令点编码的位长为(     )位二进制数。
A
14
B
22
C
20
24
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
87. (单选题)
多播又称为组播，就是将某一入端的信息同时传送到所需的多个出端，与多播技术有关的技术就是(       )
交换网络
B
接口
C
终端
D
介质
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
88. (单选题)
人耳的听觉频带是：
A
20-2000 Hz
B
200-2000 Hz

C
200-20000 Hz
20-20000 Hz
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
89. (单选题)
人耳通常情况对于以下哪个频率范围的声音最敏感
A
200Hz -2000 Hz
B
 300Hz - 3.4kHz
C
20 Hz-20kHz

3kHz -5kHz
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
90. (单选题)
IP协议主要提供（     ）的数据报传送，数据报寻径和差错处理。
无连接
B
面向连接
C
半连接
D
网络接口
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
91. (单选题)
OSI模型的第三层是哪一层：（  ）
A
物理层
B
数据链路层
网络层
D
传输层

我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
92. (单选题)
以下不属于电信交换基本技术的是
A
接口技术
B
信令技术
C
控制技术
组网技术
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
93. (单选题)
以下说法正确的是（）
面向连接是可靠传输的必要条件
B
面向连接比无连接速度快
C
无连接是可靠传输的必要条件
D
无连接比面向连接复杂
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
94. (单选题)
TCP协议是（   ）的协议
A
无连接
面向连接
C
网络互连
D
物理层协议
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
95. (单选题)
通常情况下，区分不同的通信网络的类型是通过：（  ） 
A
网络提供的业务
采用不同交换技术的节点交换设备
C
节点数量
D
网络中的信号形式
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
96. (单选题)
虚电路是终端设备之间为了传送信息而建立的一种
A
物理连接
逻辑连接
C
实连接
D
无缝连接
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
97. (单选题)
在分组交换方式中，分组是交换和传送处理的对象，其长度是
A
固定的
可变的
C
随意的
D
53字节
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
98. (单选题)
在通信网中，采用面向连接的工作方式传送信息通常包含三个阶段，它们正确的顺序是：
A
连接建立、连接拆除、信息传递
连接建立、信息传递、连接拆除
C
信息传递、连接建立、连接拆除
D
连接拆除、信息传递、连接建立
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
99. (单选题)
采用电路交换方式的网络适于支持的业务是：
A
实时可变速率的业务
实时恒定速率的业务
C
高可靠可变速率的业务
D
高可靠恒定速率的业务
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
100. (单选题)
对统计（异步）时分复用方式描述不正确的是：
A
可提高带宽利用率
适于实时话音业务
C
适于速率可变业务
D
适于数据通信业务
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
101. (单选题)
在分组交换中，信息传送的最小单位是：
A
帧
B
信元
C
时隙
分组
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
102. (单选题)
对固定带宽分配方式描述正确的是：
适于实时恒定比特流的业务
B
可加大通信时延
C
可提高通信可靠性
D
可提高带宽利用率
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
103. (单选题)
电路交换机硬件上的两大基本结构就是话路系统与(           )。
控制系统
B
存储器
C
交换网络
D
接口电路
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
104. (单选题)
在电话交换机中，用于负责话务量的集中与分散的设备就是(         )。
用户集线器
B
网络接口
C
扫描存储器
D
分配存储器
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
105. (单选题)
下面关于电路交换的说法错误的是（  ）
A
电路交换的子信道称为位置化子信道

电路交换是基于统计时分复用方式的

C
电路交换能够保证较好的实时性
D
电路交换是基于物理连接的

我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
106. (单选题)
32条PCM一次群母线接入复用器,试求复用后高速母线上一帧的时隙是多少?HW4,TS16复用后时隙数是多少？
A
1024,528
B
512,516
1024,516
D
512,528
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
107. (单选题)
关于交换机的控制，以下说法错误的是（）
A
集中控制系统中，多处理机中的每台处理机都可以访问所有资源
B
分散控制系统中，多处理机中的每台处理机只执行交换机的一部分功能
C
集中控制系统管理很困难
分散控制系统中软件必须实现所有功能，规模大，系统较脆弱。
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
108. (单选题)
在一次主叫和被叫都在同一个端局的PSTN网络通信过程中，下面哪个步骤有错误？（  ）

A
通话结束后，程控交换机要拆除连接
程控交换机收到主叫用户拨出的完整号码后，才开始进行号码分析

C
被叫用户忙，程控交换机要向主叫用户送忙音
D
检测到主叫用户摘机，验证用户身份后，程控交换机送拨号音
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
109. (单选题)
下面关于电路交换的说法错误的是（  ）

A
电路交换的子信道称为位置化子信道

电路交换是基于统计时分复用方式的

C
电路交换能够保证较好的实时性
D
电路交换是基于物理连接的

我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
110. (单选题)
ITU-T建议程控交换机使用的3种语言不包括(          )。
A
SDL语言
B
CHILL语言
C
MML语言
汇编语言
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
111. (单选题)
PCM30M32帧结构中话路时隙有

A
16
B
32
30
D
64
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
112. (单选题)
电路交换的概念始于(            )。
A
报文交换
电话交换
C
分组交换
D
IP交换
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
113. (单选题)
数字信道通常采用PCM传输系统中的一个时隙，速率为（）kbit/s
A
8
B
16
C
32
64
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
114. (单选题)
在处理机控制下，信令终端完成对多个话路信令信息的处理、（）。
A
存储
传送
C
转移
D
保留
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
115. (单选题)
NO.7信令采用了（）长度信令单元的传送方式。
可变比特
B
不变比特
C
相同比特
D
不同比特
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
116. (单选题)
公共信道信令方式的NO.7信令系统是一种新的（）信令方式。
A
交换
B
传输
局间
D
通道
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
117. (单选题)
信令连接控制部分是为增强（）的功能，提高NO.7信令方式的应用性能而设置的功能块。
A
TUP
MTP
C
DUP
D
MAP
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
118. (单选题)
两交换局间的信令链路是由两端的信令终端设备和信令（）组成
数据链路
B
通道
C
处理机
D
系统
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
119. (单选题)
以下设备中交换速度最快的是（）
A
路由器
二层交换机
C
三层交换机
D
网关
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
120. (单选题)
我国No.7信令网中使用的信令点编码长度为（）比特
A
14
24
C
32
D
48
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
121. (单选题)
局间中继采用PCM传输，话路时隙为TS21，采用中国No.1随路信令，MFC信令在（）中传输。
A
TS0
TS21
C
TS16
D
以上均可
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
122. (单选题)
如果某个T接线器的入线PCM每帧为1024个时隙，则其话音存储器的存储单元数量及每个存储单元字长大小为
1024个，8bit
B
32个，10bit
C
128个，8bit
D
1024个，10bit
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 123 题）
123. (单选题)
若某个S接线器的入线数为16，且每条入线PCM每帧为128个时隙，则每个控制存储器的存储单元数量及每个存储单元大小至少为：
A
2048个，8bit
B
1024个，8bit
C
2048个，4bit
128个，4bit
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
124. (多选题)
OSI参考模型中的从低到高第一到三层包括：
网络层
B
传输层
物理层
数据链路层
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
125. (多选题)
下面关于软交换技术，说法正确的有
广义的软交换就是狭义的NGN
软交换技术基于统一协议的分组交换网络
软交换技术采用了开放的网络架构体系
软交换技术将业务与呼叫控制分离，呼叫控制与承载分离
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
126. (多选题)
关于虚电路和数据报两种方式，描述不正确的是（   ）。
都采用面向连接方式
B
前者采用面向连接传送方式，后者采用无连接传送方式
前者采用无连接传送方式，后者采用面向连接传送方式
都采用无连接方式
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
127. (多选题)
常用的网络拓扑结构类型有以下几种（        ）。
树型
星型
环型
总线型
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
128. (多选题)

下面属于电信支撑网的是（       ）。

A
交换网

信令网

C
传输网

数字同步网

我的答案:
正确答案: BD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
129. (多选题)
常用的网络拓扑结构类型有以下几种（        ）


树型   
星型 
环型 
总线型
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
130. (多选题)
关于虚电路和数据报两种方式，描述不正确的是（   ）。
（A）．都采用面向连接方式  （B）．前者采用面向连接传送方式，后者采用无连接传送方式
（C）．前者采用无连接传送方式，后者采用面向连接传送方式  （D）．都采用无连接方式

都采用面向连接方式 
B
前者采用面向连接传送方式，后者采用无连接传送方式
前者采用无连接传送方式，后者采用面向连接传送方式
都采用无连接方式
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
131. (多选题)

下面各项功能中属于电路交换系统用户电路实现的功能的有（       ）。

编译码  

测试

监视

馈电

我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
132. (多选题)
以下网络属于分组交换的有：（ ）
ATM网络
B
PSTN
帧中继网络
X.25网络
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
133. (多选题)
采用面向连接工作方式的网络是（   ）。

MPLS网络

B
Internet网络 

PSTN网络 

ATM网络

我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
134. (多选题)
以下网络属于分组交换的有：
ATM网络
B
FCS
帧中继网络
X.25网络
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
135. (多选题)
以下网络属于分组交换技术的有
X.25网络
B
PSTN
ATM网络
帧中继网络
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
136. (多选题)
数字中继单元是数字交换系统与数字交换系统之间或者数字交换系统与数字传输系统之间的接口单元，其作用是根据PCM时分复用原理，将32路64Kbs的话务信号和信令复接成2048Kbs信号，在本系统内进行交换接续处理，数字接口单元必须具备如下功能：（         ）。

码型变换
时钟提取与再定时
帧\复帧同步
控制、检测、告警

我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
137. (多选题)
下面关于软交换技术，说法错误的有（ ）
A
广义的软交换就是狭义的NGN
软交换技术基于统一协议的电路交换网络
软交换技术采用了封闭的网络架构体系
D
软交换技术将业务与呼叫控制分离，呼叫控制与承载分离
我的答案:
正确答案: BC
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
138. (多选题)
在分组交换中关于虚电路和逻辑信道的说法正确的是（     ）。
虚电路和逻辑信道是不同的两个概念。
逻辑信道是作为线路的一种资源，其总是存在的，并分配给终端分组作“标记”。
虚电路是只能由一个不同链路的逻辑信道连接起来，所以虚电路是连接两个DTE的通路。
D
以上说法全不对。
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
139. (多选题)
在分组交换中关于虚电路和逻辑信道的说法正确的是（     ）


虚电路和逻辑信道是不同的两个概念。  
逻辑信道是作为线路的一种资源，其总是存在的，并分配给终端分组作“标记”。  
虚电路是只能由一个不同链路的逻辑信道连接起来，所以虚电路是连接两个DTE的通路。
D
以上说法全不对。
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
140. (多选题)
数字中继单元是数字交换系统与数字交换系统之间或者数字交换系统与数字传输系统之间的接口单元，其作用是根据PCM时分复用原理，将32路64Kbs的话务信号和信令复接成2048Kbs信号，在本系统内进行交换接续处理，数字接口单元必须具备如下功能：（         ）。
码型变换
时钟提取与再定时
帧\复帧同步
控制、检测、告警
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
141. (多选题)
在OSI模型中，（     ）不是网络层的主要功能。
比特划分为数据帧 
B
寻址和路由选择
提供一个物理通道或连接 
协调用户之间的对话
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
142. (多选题)
电路交换系统的硬件功能模块包括以下哪些部分：（ ）。
用户电路
数字交换网络
信令设备
数字中继线
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
143. (多选题)
下面关于RIP协议的说法不正确的是（ ）。
适用于规模较大的网络
B
采用转发跳数作为路由开销值
属于链路状态算法
D
路由更新消息周期性的发送给邻居节点
我的答案:
正确答案: AC
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
144. (多选题)
下面属于因特网AS域内使用的路由协议的有（ ）
A
BGP
RIP
C
IP
OSPF
我的答案:
正确答案: BD
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
145. (多选题)
对固定带宽分配方式描述正确的是（      ）

A
信道利用率高

可减少通信时延

适用于实时恒定比特流业务

适用于固话话音业务

我的答案:
正确答案: BCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
146. (多选题)
常见的网络拓扑结构的类型有以下几种：
树型
星型
环型
总线型
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
解析内容
二、 多选题 （共 35 题）
147. (多选题)
在OSI模型中，（     ）不是网络层的主要功能。
比特划分为数据帧
B
寻址和路由选择
提供一个物理通道或连接
协调用户之间的对话
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
148. (多选题)

关于电路交换，下列说法不正确的是（      ）。

A
电路交换提供固定比特率、固定时延、无纠错能力的信息传输，不提供灵活的接入速率  

电路交换提供固定比特率、固定时延、有纠错能力的信息传输，提供灵活的接入速率   

电路交换提供可变比特率、固定时延、无纠错能力的信息传输，不提供灵活的接入速率  

电路交换提供可变比特率、可变时延、无纠错能力的信息传输，不提供灵活的接入速率 

我的答案:
正确答案: BCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
149. (多选题)
以下属于视频信息冗余种类的有：
空间冗余
信息熵冗余
时间冗余
结构冗余
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
150. (多选题)
一般说来，图像扫描需要满足人眼对于图像哪些性质的要求
A
对比度
闪烁感
C
颜色饱和度
跳跃感
我的答案:
正确答案: BD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
151. (多选题)
常见的网络拓扑结构的类型有以下几种：（   ）
树型
星型
环型
总线型
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
152. (多选题)
以下网络属于分组交换的有：（  ）
ATM网络
B
PSTN
帧中继网络
X.25网络
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
153. (多选题)
关于多址方式描述正确的是
第一代手机模拟大哥大手机主要采用的是频分多址方式（FDMA）
第二代手机GSM手机主要采用的是时分多址方式（TDMA）
在码分多址（CDMA）系统中，所有用户信号在时间上、频率上都是重叠的，为了区分不同用户，给每个用户分配一组特殊的码，它和其他用户使用的码是正交的，这样接收端可以通过码的正交性把指定用户的信号恢复出来
正交频分多址技术（OFDM），对应时频两维空间每一个不同的块都可以分配给不同的用户，满足更加灵活的资源分配需求
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
154. (多选题)
下面各项功能中属于电路交换系统用户电路部分的有（  ）

编译码
测试
监视
馈电
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
155. (多选题)
下面各项功能中属于电路交换系统用户电路部分的有（  ）
过压保护
监视
振铃
测试
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
156. (多选题)
电路交换系统的硬件功能模块包括以下哪些部分：（       ）
用户电路
数字交换网络
信令设备
数字中继线
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
157. (多选题)
No.7信令系统在基本功能结构的基础上可进一步划分为（）。
信令数据链路功能级
信令链路功能级
信令网功能级
用户部分功能级
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 35 题）
158. (多选题)
NO.7信令系统从功能上可分为（）。
消息传递部分
用户部分
C
控制部分
D
数据链路
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
159. (填空题)
T-S-T交换矩阵，输入及输出各有4条HW线，分别为HW0~HW3，每条HW线传输速率为8Mb/s，S接线器中交叉矩阵为4*4,若进行如下交换：
将HW1 TS8的话音（话音信号表示为A）与HW2 TS20的话音（话音信号表示为B）交换，设前向空闲时隙为TS14。其中SMA和CMA分别为输入级T接线器的话音存储器和控制存储器，SMB和CMB分别为输出级T接线器的话音存储器和控制存储器，CMC1到CMC4分别为S接线器对应的控制存储器。其中输入级T采用输入控制方式，输出级T采用输出控制方式，S接线器采用输出控制方式。问：
1）SMA的存储单元数为                ；
2）CMB的存储单元数为                ；
3）CMC1的存储单元数为                ；
4）CMA（8）（注：表示CMA的第8号地址单元）填写的控制字为             ；
5）SMA（14）（注：表示SMA的第14号地址单元）中存储的内容为            ；
6）CMC2（14）（注：表示CMC2第14号地址单元）填写的控制字为             ；
7) CMB（20）（注：表示CMB第20号地址单元填写的控制字为                ；
8）SMB（14）（注：表示SMB的第14号地址单元）中存储的内容为            ；
9）反向空闲时隙号为            。

第1空
第2空
第3空
第4空
第5空
第6空
第7空
第8空
第9空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
第五空：
第六空：
第七空：
第八空：
第九空：
正确答案:
第一空：
128
第二空：
128
第三空：
128
第四空：
14
第五空：
A；话音信号；话音信号A
第六空：
1
第七空：
14
第八空：
A；话音信号；话音信号A
第九空：
78
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
160. (填空题)

 T-S-T交换矩阵，输入及输出各有4条HW线，分别为HW0~HW3，每条HW线传输速率为2Mb/s，S接线器中交叉矩阵为4*4,若进行如下交换： 
将HW1 TS6的话音（话音信号表示为A）与HW2 TS19的话音（话音信号表示为B）交换，设前向空闲时隙为TS12。其中SMA和CMA分别为输入级T接线器的话音存储器和控制存储器，SMB和CMB分别为输出级T接线器的话音存储器和控制存储器，CMC1到CMC4分别为S接线器对应的控制存储器。其中输入级T采用输入控制方式，输出级T采用输出控制方式，S接线器采用输出控制方式。问：
1）SMA的存储单元数为                ；
2）CMB的存储单元数为                ；
3）CMC1的存储单元数为                ；
4）CMA（6）（注：表示CMA的第6号地址单元）填写的控制字为             ；
5）SMA（12）（注：表示SMA的第12号地址单元）中存储的内容为            ；
6）CMC2（12）（注：表示CMC2第12号地址单元）填写的控制字为             ；
7) CMB（19）（注：表示CMB第19号地址单元填写的控制字为                ；
8）SMB（12）（注：表示SMB的第12号地址单元）中存储的内容为            ；
9）反向空闲时隙号为            。

第1空
第2空
第3空
第4空
第5空
第6空
第7空
第8空
第9空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
第五空：
第六空：
第七空：
第八空：
第九空：
正确答案:
第一空：
32
第二空：
32
第三空：
32
第四空：
11
第五空：
A

第六空：
1
第七空：
12
第八空：
A
第九空：
28
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
161. (填空题)
交换的目的就是将交换机入端的信息按照(             )的需要转移到出端。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
用户
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
162. (填空题)
分组交换采用的路由方式有数据报与(               )两种
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
虚电路
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
163. (填空题)
人类用电来传输信息的历史就是从(        )开始的。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
电报
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
164. (填空题)
电路交换技术就是一种主要适用于(               )业务的一种通信技术。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
实时
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
165. (填空题)
通信网由用户终端设备、(                )设备与传输设备组成。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
交换
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
166. (填空题)
在电信网中要实现任意用户之间的呼叫连接，完成交换功能，必须在(            )的控制下才能确保通信的正常进行。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
信令
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
167. (填空题)
一个大型电路交换网就是由若干(            )、用户终端、中继线以及用户组成。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
交换局
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
168. (填空题)
在 PSTN 网络中一次局内呼叫中，主叫用户摘机后，听到电话听筒
中首先传来的提示音名称叫做（） ，用途是（） 。

第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
拨号音；提示主叫用户知晓程控交换机已做好准备，主叫用户可以拨打被叫用户号码。

答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
169. (填空题)
模拟通信最大的缺点就是杂音积累较大，抗干扰性能弱，(              )性能差。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
保密
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
170. (填空题)
电路交换的终端之间的连接通路由最初的实线物理连接到(            )复用最后发展到时分复用。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
频分
答案解析:
三、 填空题 （共 13 题）
171. (填空题)
程控电话交换机的性能指标主要包括电路交换机能够承受的话务量、呼叫处理能力与交换机能够接入的用户线与(                )的最大数量等。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
中继线
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
172. (判断题)

T接线器可实现时隙的交换，S接线器可实现端口（母线）的交换。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
173. (判断题)
OSPF协议是基于距离向量算法的路由协议。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
174. (判断题)
分组交换中，数据报采用无连接方式为用户提供信息传送服务，而虚电路采用面向连接方式为用户提供信息传送服务。（   ）

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
175. (判断题)
分组经过交换节点的时候是不会产生时延的。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
176. (判断题)
电路交换适合实时业务，但无法适配各种速率的业务，并且网络利用率较低。（   ）

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
177. (判断题)
路由器采用hop-by-hop方式转发IP包，一般也称为逐跳转发。（    ）
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
178. (判断题)
电路交换采用的是物理连接，分组交换采用的是逻辑连接。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
179. (判断题)

T接线器可实现时隙的交换，S接线器可实现端口（母线）的交换。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
180. (判断题)
软交换技术基于传统电路交换网络，采用开放的接口和协议。（    ）
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
181. (判断题)
在分组交换中，每个数据分组中都含有地址信息，因此在虚电路工作模式下，分组到达目的终端需要重新排队。（    ）

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
182. (判断题)
路由器根据路由算法生成本地路由表，供转发分组时使用。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
183. (判断题)
面向连接包括物理连接和逻辑连接。（    ）

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
184. (判断题)
与视音频业务相比，数据业务对于差错率的要求更高。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
185. (判断题)

从交换系统的功能结构来看，电路交换的基本功能包括连接功能、信令功能、接口功能和控制功能。（   ）

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
186. (判断题)
中国No.1信令系统可分为线路信令和记发器信令两种，在实际使用时，两种信令只要选择其中一种信令使用即可。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
187. (判断题)
MPLS中，FEC就是IP地址前缀，具有相同FEC的分组使用相同的label，在相同的LSP上传输。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
188. (判断题)
中国No.1信令系统可分为线路信令和记发器信令两种，在实际使用时，两种信令只要选择其中一种信令使用即可。（    ）
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
189. (判断题)
交换节点的连接功能可以用连接集合和连接函数的形式来描述。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
190. (判断题)
分组交换网的虚电路方式中，每个分组可以独立地选择路由。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
191. (判断题)
路由器转发IP包时如果发现目的主机就在本网络中，可以采用直接转发的方式。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
192. (判断题)

在软交换网络中，软交换设备负责实现呼叫控制的重要功能。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
193. (判断题)
振铃信号是经过程控交换机的数字交换网络一直送到被叫的信号。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
194. (判断题)
分组交换网络可以是无连接，也可以是面向连接的；对于面向连接的分组交换网络，不会发生分组丢失的情况。（    ）
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
195. (判断题)
ATM中，路由标记是本地（逐段）有效的，交换机负责进行标记转换；MPLS中，路由标记是全程有效的，路由器无需进行标记转换。（    ）
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
196. (判断题)
MPLS的多协议体现在不仅可以支持多种高层协议，还可以支持多种底层协议。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
197. (判断题)
No.7信令的第三功能级定义了信令消息在一条信令数据链路上传递的功能和程序。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
198. (判断题)
采用相同种类、个数和容量的交换单元所构成的交换网络具有相同的特性，是完全一样的交换网络。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
199. (判断题)
ATM综合了电路交换和分组交换的优势，可以适合不同业务的多媒体通信的交换和复用。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
200. (判断题)
No.7信令的第三功能级定义了信令消息在一条信令数据链路上传递的功能和程序。（   ）
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
201. (判断题)
ATM综合了电路交换和分组交换的优势，可以适合不同业务的多媒体通信的交换和复用。（   ）
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
202. (判断题)
硬件地址是用于物理层的通信地址。

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
203. (判断题)
虚电路代表了信道的一种编号资源，是一种客观存在，而逻辑信道具有呼叫建立、数据传输和呼叫释放过程。（   ）

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
204. (判断题)
电路交换采用的是物理连接，分组交换采用的是逻辑连接。（    ）

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
205. (判断题)
标记交换包含控制部分和转发部分。其控制功能由工作在三层的网络边缘路由器完成，转发功能则由一种简单的标记交换机完成。（    ）

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
206. (判断题)
双音频的DTMF信号、直流脉冲信号、FSK的来电显示信号和七号系统的IAM信号都属于模拟用户信令。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
207. (判断题)
子网掩码的长度是可变的，不需要跟IP地址一样长。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
208. (判断题)

空分接线器是按时分工作的，可以代替时分接线器。（   ）

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
209. (判断题)
电话交换系统是典型的电信交换系统，它是由话路子系统（主要包含接口、交换网络）和控制子系统构成的；路由器是计算机网络中的设备，其基本构成不是这样的。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
210. (判断题)
路由器采用hop-by-hop的方式转发IP包，一般也称为逐跳转发。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
211. (判断题)
在同步时分复用信号中，每个用户的子信道速率是固定的；在统计时分复用信号中，每个用户的子信道速率是可变的。（    ）
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
212. (判断题)
分组交换网络可以是无连接，也可以是面向连接的；对于面向连接的分组交换网络，不会发生分组丢失的情况。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
213. (判断题)
在开放系统互联（OSI）七层模型中，物理层负责信息传递过程中的差错控制与流量控制。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
解析内容
四、 判断题 （共 75 题）
214. (判断题)
IP路由器转发数据包时，会更改数据包中的源 IP 地址和目的 IP 地址，然后转发。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
215. (判断题)
在分组交换网络中，分组是交换和传送处理的对象，其长度是固定不变的。（  ）

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
216. (判断题)
标记交换将二层交换与三层路由相结合，是一种IP包的高速转发技术。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
217. (判断题)
与视音频业务相比，数据业务对于差错率的要求更高。

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
218. (判断题)
不同频率下，即使声音强度相同，人类主观感觉到的强弱也会不同。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
219. (判断题)
人耳对音调的主观感觉与客观振动频率的指数值相对应。

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
220. (判断题)
人耳对发声源音调、响度的感觉是线性响应的。

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
221. (判断题)
                                    面向连接包括物理连接和逻辑连接。

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
222. (判断题)
电路交换采用的是物理连接，分组交换采用的是逻辑连接。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
223. (判断题)
计算机网络中采用的是SVC。

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
224. (判断题)
在同步时分复用信号中，每个用户的子信道速率是固定的；在统计时分复用信号中，每个用户的子信道速率是可变的。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
225. (判断题)
网络的编号计划可以分为等长制和不等长制两种，等长制的性能优于不等长制。（  ） 
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
226. (判断题)
交换系统（设备）仅在电信网中需要，计算机网络不需要。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
227. (判断题)
分组交换有虚电路和数据报两种方式，前者采用面向连接的信息传送方式，后者采用无连接的信息传送方式。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
228. (判断题)
电话交换系统是典型的电信交换系统，它是由话路子系统（主要包含接口、交换网络）和控制子系统构成的；路由器是计算机网络中的设备，其基本构成不是这样的。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
229. (判断题)
在采用电路交换方式的网络中，信息传送时其路由选择和信息转发是同时进行的，即边选路、边转发。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
230. (判断题)
构成通信网的三要素是终端设备、交换设备、接入设备。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
231. (判断题)
电话交换系统是典型的电信交换系统，它是由话路子系统（主要包含接口、交换网络）和控制子系统构成的；路由器是计算机网络中的设备，其基本构成不是这样的。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
232. (判断题)
智能网中负责呼叫处理功能的节点是SSP。

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
233. (判断题)
智能网增加了集中的业务控制点，将呼叫处理与业务控制分开。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
234. (判断题)
振铃信号是经过程控交换机的数字交换网络一直送到被叫的信号。

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
235. (判断题)
智能网增加了集中的业务控制点，将呼叫处理与业务控制分开。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
236. (判断题)
智能网相比于传统 PSTN 网络，主要的不同之处在于将呼叫处理和业务控制分开。

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
237. (判断题)
SIP是IETF制定的IP电话信令协议，只能用于语音通信
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
238. (判断题)
双音频的DTMF信号、直流脉冲信号、FSK的来电显示信号和七号系统的IAM信号都属于模拟用户信令
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
239. (判断题)
SIP与七号信令进行转换时，需要将invite消息中SDP的媒体端口号取出，放入七号的IAM消息
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
240. (判断题)
SIP 已被3GPP采纳为IMS的协议标准之一
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
241. (判断题)
MTP2是七号信令的链路层，它是硬件电路来完成的，没有复杂的软件状态
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
242. (判断题)
共路信令可以为多个话路同时提供信令传输服务。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
243. (判断题)
信令就是交换设备之间的呼叫接续协议。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
244. (判断题)
TUP在信令传输中使用CIC来区分各个呼叫的信令。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
245. (判断题)
Sip信令在进行SDP协商时，会确定双方的音视频编码、RTP端口等信息，而接收媒体流的IP地址不用协商
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 75 题）
246. (判断题)
MTP1的通路是专用的，不能经过TST的交换网络
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
247. (简答题)
1、画出PCM30/32帧结构；
2、计算路时隙、帧周期及帧频、复帧周期、复帧频率、传输速率？
3、定义帧结构及复帧结构的物理含义？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
248. (简答题)
aaaa
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
249. (简答题)

设某T网络有8条HW线（HW0~HW7）,每条HW线速率为2.048M/S，要将HW2TS7的信息交换给HW7TS31，采用输入与输出控制方式，画出T网工作示意图
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
250. (简答题)

阅读章节1入门篇---1.3课外拓展，用自己的语言答出你理解的TDM？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
251. (简答题)
请通信16B班同学6月5日前提交课程论文，6月6日答辩。16A班同学6月7日前提交课程论文，6月10日答辩（包括课程论文word版及答辩PPT版）。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
252. (简答题)

请同学按照此模板提交中期报告。论文要求在6月25日课堂上讲到过，有疑惑的同学请看回放。
时间节点：截止时间：7月10日23:59分
课程论文中期报告模板.docx
课程论文采用团队形式，建议3-5人，姓名1：为团队负责人。
中期报告文档命名规则： 论文名称-姓名1&姓名2-学号最后两位&学号最后两位.doc
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
253. (简答题)
简述多协议标记交换（MPLS）。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
（1）由IETF提出的一种面向连接的转发策略。（2分）
（2）分组在进入MPLS作用域时被赋予一个标记（label），该标记对应一个预先建立的路径，随后分组的分类、转发和服务都将基于标记来进行操作。标记是可复用的，从而提高了系统的可扩展性。（2分）
（3）MPLS的主要特点：实现了路由控制和分组转发的分离；即：根据第3层IP路由协议获取的网络拓扑和路由信息来产生标记，建立标记交换路径。在第2层根据标记转发IP分组，实现了基于ATM、FR、PPP和以太网的IP快速交换。同时还避免了2、3层之间的地址解析问题。（2分）
答案解析:
解析内容
五、 简答题 （共 42 题）
254. (简答题)
某单T网络，输入及输出各有8条HW线，分别为HW0~HW7，每条HW线传输速率为8Mb/s，请完成下列信号的双向交换过程：HW0TS3（话音信号表示为A）与 HW7TS15（话音信号表示为B），采用输入控制方式。
问：1） 完善单T交换网络的结构图；
2） 标识话音A和B分别存储在话存的哪个地址单元；
3） 标识控存相应单元的控制字。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
255. (简答题)
某单T网络，输入及输出各有8条HW线，分别为HW0~HW7，每条HW线传输速率为8Mb/s，请完成下列信号的双向交换过程：HW0TS3（话音信号表示为A）与 HW7TS15（话音信号表示为B），采用输入控制方式。问：
1） 完善单T交换网络的结构图；
2） 标识话音A和B分别存储在话存的哪个地址单元；
3） 标识控存相应单元的控制字。


段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
256. (简答题)
简述同步时分复用与统计时分复用各自的特点。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
统计时分复用：采用统计时分复用时，每个用户的数据传输速率可以高于平均速率，最高可达到线路总的传输能力。（3分）
同步时分复用：控制简单，实现起来容易；如果某路信号没有足够多的数据，不能有效地使用它的时间片，则造成资源的浪费。（3分）
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
257. (简答题)
实连接和虚连接
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
258. (简答题)
电路交换中的物理连接与分组交换中的逻辑连接之间区别？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
259. (简答题)
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
260. (简答题)
请介绍同步时分复用与统计时分复用各自的特点。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
1、统计时分复用：采用统计时分复用时，每个用户的数据传输速率可以高于平均速率，最高可达到线路总的传输能力。
2、同步时分复用：控制简单，实现起来容易；如果某路信号没有足够多的数据，不能有效地使用它的时间片，则造成资源的浪费。

答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
261. (简答题)
简述ATM信元交换的特点，为什么说ATM兼具电路交换和分组交换的优点？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
在分组交换中，时间被划分成时隙，每个时隙传送一个用户数据，各个用户数据在线路上等时间间隔的出现。若在上述时隙中放入ATM信源，电路交换就发展为ATM。由于可以根据信头来区分不同用户，就没有必要占用固定时隙。这样线路的传输速率就不再受到固定速率的限制，信道利用率也会提高。
分组交换方式中，信道上传输的数据分组，ATM信元也可以看作特殊的分组。ATM信元长度固定，信道时隙等长，为提供固定比特率和固定时延的电信业务提供了条件。ATM取消了逐段差错控制，减轻了交换接点的负担。

答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
262. (简答题)
简述同步时分复用与统计时分复用各自的特点。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
（1）统计时分复用：采用统计时分复用时，每个用户的数据传输速率可以高于平均速率，最高可达到线路总的传输能力。（3分）
（2）同步时分复用：控制简单，实现起来容易；如果某路信号没有足够多的数据，不能有效地使用它的时间片，则造成资源的浪费。（3分）
答案解析:
解析内容
五、 简答题 （共 42 题）
263. (名词解释)

随路信令与公共信道信令

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
264. (简答题)
P88 26-27
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
265. (简答题)
简述ATM信元交换的特点，为什么说ATM兼具电路交换和分组交换的优点？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
在分组交换中，时间被划分成时隙，每个时隙传送一个用户数据，各个用户数据在线路上等时间间隔的出现。若在上述时隙中放入ATM信源，电路交换就发展为ATM。由于可以根据信头来区分不同用户，就没有必要占用固定时隙。这样线路的传输速率就不再受到固定速率的限制，信道利用率也会提高。（3分）
分组交换方式中，信道上传输的数据分组，ATM信元也可以看作特殊的分组。ATM信元长度固定，信道时隙等长，为提供固定比特率和固定时延的电信业务提供了条件。ATM取消了逐段差错控制，减轻了交换接点的负担。（3分）
答案解析:
解析内容
五、 简答题 （共 42 题）
266. (简答题)



段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
267. (简答题)
某单T网络，输入及输出各有8条HW线，分别为HW0~HW7，每条HW线传输速率为8Mb/s，请完成下列信号的双向交换过程：HW0TS3（话音信号表示为A）与 HW7TS15（话音信号表示为B），采用输入控制方式。
问：1） 完善单T交换网络的结构图；
2） 标识话音A和B分别存储在话存的哪个地址单元；
3） 标识控存相应单元的控制字。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
1）如下图所示； （4分）
2）128：A，25：B； （4分）
3）25:128,128:25。 （4分）
答案解析:
解析内容
五、 简答题 （共 42 题）
268. (简答题)
请详细说明TCP和IP协议之间的关系。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
IP协议只保证计算机能发送和接收分组数据，而TCP协议则提供一个可靠的、可流控的、全双工的信息流传输服务。（3分）
TCP使用IP来携带消息，每个TCP消息封装成一个IP数据报后通过互联网。当数据报到达目的主机，IP将数据报的内容传给TCP。尽管TCP使用IP来携带消息，但IP并不阅读或干预这些消息。因而，TCP只把IP看做一个负责连接两个端点主机的通信系统，而IP只把每个TCP消息看作数据传输。（3分）
答案解析:
解析内容
五、 简答题 （共 42 题）
269. (简答题)
11周提交课程报告中期汇报，以PPT提交
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
270. (简答题)
某单T网络，输入及输出各有8条HW线，分别为HW0~HW7，每条HW线传输速率为2Mb/s，请完成下列信号的双向交换过程：HW1TS6（话音信号表示为A）与 HW6TS18（话音信号表示为B），采用输出控制方式。
问：1） 完善单T交换网络的结构图；
2） 标识话音A和B分别存储在话存的哪个地址单元；
3） 标识控存相应单元的控制字。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
1） 如下图所示； （4分）
2） A:49，B:150； （4分）
3） 49:150,150:49。 （4分）
答案解析:
解析内容
五、 简答题 （共 42 题）
271. (简答题)
P88页26-27题
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
272. (简答题)
虚信道VC和虚通道VP
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
273. (简答题)
1、S接线器可以实现不同时隙之间的交换吗？为什么？
2、设某S接线器交叉矩阵为4*4，每条母线速率为2.048M/S，某用户信息从输入母线HW0TS5进入网络交换到输出母线HW3上，分别采用输入和输出方式，画出S接线器工作结构图
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
274. (简答题)
比较随路信令与公共信道信令之间的不同。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
随路信令：信令与用户信息在同一信道上传送，或信令信道与话路之间存在固定的对应关系。（3分）
公共信道信令: 将局间中继线上若干条话路的所有信令集中在一条公共信道上传送，话音和信令在分离的信道上传送。（3分）
答案解析:
解析内容
五、 简答题 （共 42 题）
275. (简答题)
某T接线器，SM容量为256，设在通话之前交换设备为A用户分配时隙TS11，为B用户分配时隙TS31，分别采用输入和输出控制方式，画出前向通道T接线器工作原理
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
276. (简答题)
路由与交换技术不断发展，近年来出现了软件定义网络（SDN）、网络功能虚拟化（NFV）等新技术，请查阅相关文献资料，列出你最感兴趣的一个新技术，并谈谈你对它的理解。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
随着网络规模的不断扩大，封闭的网络设备内置了过多的复杂协议，增加了运营商定制优化网络的难度，科研人员无法在真实环境中规模部署新协议。同时，互联网流量的快速增长，无法做到真正的负载均衡，网络运营商的变革意愿强烈。
于是，软件定义的网络（SDN）兴起。它起源于Stanford的Clean Slate 研究课题，Mckeown 教授正式提出了SDN 概念。
SDN分为三层：
控制层：可编程的控制器，掌控全网信息。
数据层：哑的(dumb)交换机,仅仅负责转发功能。
应用层：通过北向接口与控制层交互，实现特定的需求。

答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
277. (简答题)
分组交换网采用哪两种方式向用户提供信息传送服务，各有哪些特点。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
分组交换中的两种信息传送方式是虚电路方式和数据报方式。（3分）
虚电路方式还是指2个用户之间在进行通信之前要通过网络建立逻辑上的连接。虚电路方式在一次通信过程中分为呼叫建立、数据传输和释放呼叫3个阶段。一旦建立分组中就不再携带地址而采用虚电路标识，而中间接点也不再进行复杂的选路，对数据量大的通信效率较高，但对故障敏感。数据报方式是独立的传送每一个数据分组，每个数据分组都携带目的地址，都需要中间节点的独立选择路由。数据报方式不需要建立呼叫和释放阶段，对短报文传送效率高，对故障适应能力强。（3分）
答案解析:
解析内容
五、 简答题 （共 42 题）
278. (简答题)
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
279. (简答题)
谈一谈对于现代通信网络分层方式的理解。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
通信网络的类型多样，按照不同的角度可以得到不同的分层结果。
最常见的一种是水平划分方法，即按照网络所在位置进行划分，可以分为用户驻地网、接入网和核心网。
垂直划分方法，即按照功能区分，分为业务与终端、交换与路由、接入与传送三个部分。

答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
280. (简答题)
当前，通信业务种类不断涌现，近些年来出现了3D业务、虚拟现实等，请分析一下这些业务和传统视音频业务、多媒体业务比较，对通信网络提出了哪些新的要求？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
281. (简答题)
如何理解“采用不同交换技术的节点交换设备区分了不同通信网络”？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
交换与路由技术是网络的重要组成部分 采用不同交换路由技术的节点交换设备可组成提供不同业务的通信网络 如果以主要提供业务、节点交换技术等等还区分通信网络，都会出现重叠的情况 只有通过交换路由技术的节点交换设备才可以准确 具体地表现不同通信网络的根本区别。
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
282. (简答题)
PCM的时分复用中，随着复用路数的增加，每帧中包含的子支路数增加，其每帧的时间长度是否会随着增加？为什么？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
每帧的时间长度不会随之增加，例如，对于语音信号而言，采样频率为8000Hz，则采样周期为1S/8000=125us，这就是一个帧的时间长度，分帧包含的子支路数影响每个时隙的时间长度。
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
283. (简答题)
分组交换与电路交换在交换思想上有什么本质的区别？二者有哪些缺点，有哪些可以进行改进的方法？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
1）电路交换采用面向连接且独占电路的方式，是固定资源分配方式。
2) 分组交换对链路的使用时采用统计复用，不是独占的方式，即动态资源分配方式。

改进方法：在根据具体的应用兼顾到时延与开销两方面选择分组长度。
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
284. (简答题)
为什么说交换是通信网的核心？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
因为交换设备主要是为网络中的任意用户之间构建通话连接，主要完成信号的交换，以及节点链路的汇集、转接、分配，所以交换设备是通信网的核心。
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
285. (简答题)
请详细论述电路交换技术的优点和缺点。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
电路交换技术的优点：
(1)电路交换就是面向连接的技术。在信息传送前要通过呼叫为主叫、被叫用户建立一条物理连接。如果呼叫数超过交换机
的连接能力,交换机拒绝接受呼叫请求,向用户送忙音;
(2)电路交换就是一种实时交换,适用于对实时性要求高的通信业务,信息传输时延小,对一次接续而言,传输时延几乎
固定不变;
(3)电路交换采用静态复用、固定(预分配)分配带宽技术,进行信息传输与交换。程控数字交换机根据用户得呼叫请求,
为用户分配固定位置(时隙)、恒定带宽(通常就是64kbs)得电路。话路接通后,即使无信息传送,也需要占用电路。因此
电路利用率低,尤其就是对突发业务来说。
(4)交换机对用户的信息不存储、分析与处理,信息在终端之间“透明"传输,交换机在处理方面得开销比较小,信息得传输
效率比较高;。
(5)网络在传送信息期间,没有任何差错控制措施,控制简单,但不利于可靠性要求高得数据业务传送。
(6)信息得编码方法与信息格式由通信双方协商,不受网络限制;
电路交换技术的缺点：
(1)不适合波动性大得业务。较短信息传送,网路利用率低。因为电路交换需建立连接通路,且连接通路建立时间较长,当
传输较短信息时,通路建立得时间可能将大于通信时间;
(2)资源独占,电路利用率低。电路交换时,两个终端之间通路一旦建立,即使它们之间在没有信息传送时,线路资源也不
允许其她用户使用;
(3)不同终端之间不能互通。电路双方在信息传输、编码格式、同步方式与信令等方面要完全兼容,这就限制了不同速率、
不同代码格式、不同信令得用户终端之间直接得互通;
(4)可能存在呼损。即可能出现由于对方用户终端设备忙或交换网络负载过重而呼叫不通。

答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
286. (简答题)
比较随路信令与公共信道信令之间的不同。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答:
随路信令：信令与用户信息在同一信道上传送，或信令信道与话路之间存在固定的对应关系。（3分）
公共信道信令:  将局间中继线上若干条话路的所有信令集中在一条公共信道上传送，话音和信令在分离的信道上传送。（3分）
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
287. (简答题)
如何理解呼叫控制和业务结合的关系
“在基于电路交换技术的网络中，呼叫控制与业务紧密结合在一起”，你对此如何理解？

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 42 题）
288. (简答题)
在随路信令中，PCM  E1的TS16时隙可用于传送多少个话路的什么信令？在共路信令中，同样可以采用PCM E1的TS16来传送信令，    请说明它和随路信令中的PCM TS16信令传送的区别。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
六、 名词解释 （共 2 题）
289. (名词解释)
随路信令与公共信道信令

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
六、 名词解释 （共 2 题）
290. (名词解释)
同步时分复用和统计时分复用

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
291. (论述题)
上网查找相关资料（例如：中国知网或IEEE库等），了解网络技术的发展趋势，针对自己感兴趣的技术方向，以“***技术研究”为题，阐述该技术的国内、国外研究现状，展望其未来的发展趋势，字数不少于2000字。
推荐几个关键词（不限于这几个关键词）：软交换、下一代网络（NGN）、软件定义网络（SDN）、IMS、网络功能虚拟化 （NFV）等。该论文成绩占总成绩的一部分，请大家认真对待，按时提交论文。

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
292. (论述题)
请在截止日期前提交实验报告






段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
293. (论述题)
阅读拓展文献“融合中的ICT基础设施”及文献“大话ICT基础设施”，从不同角度谈谈你对ICT的理解？
要求：1）除阅读上述两个文献外，建议通过网络以关键词方式查询相关文献，以笔记、小综述报告等形式提交；
          2）不要长篇大论摘抄文献内容，尝试凝练关键词，并用自己的语言表述；
          3）短小精悍，图文并茂，字数在1000字以内；
          4）注明参考的文献（按照参考文献标准格式将参考的文献写入提交的文档中）



段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
294. (论述题)
某单T网络，输入及输出各有8条HW线，分别为HW0~HW7，每条HW线传输速率为8Mb/s，请完成下列信号的双向交换过程：HW0TS7（话音信号表示为A）与 HW7TS32（话音信号表示为B），采用输入控制方式。
问：1） 完善单T交换网络的结构图；
2）标识话音A和B分别存储在话存的哪个地址单元；
                3）标识控存相应单元的控制字。

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
295. (论述题)
请在截止日期前提交实验报告






段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
296. (论述题)
简述电路交换、虚电路分组交换、数据报分组交换、IP交换、软交换各有何特点？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
电路交换：
  优点：实时性强。交换机处理开销小。
  缺点：网络利用率低；带宽固定，电路利用率很低；有呼损。要求通信双方信息速率匹配、编码格式、同步方式 、通信协议等必须完全兼容。
分组交换：
   优点：采用存储/转发方式，支持异种终端间的可变速率通信要求。采用统计时分复用，线路利用率高。具有差错控制功能，传输可靠性高。共享了通信网络，经济性好。分组交换一般适用于随机突发短报文的数据环境。
   缺点：技术实现复杂（交换机要完成转发、路由、流控、速率和规程转换等）。分组长度可变，存储管理复杂。协议处理复杂，时延大。网络附加信息多，长报文通信效率较低。数据报分组交换是面向无连接的，其传输时延较大，但对网络故障适应性好。而虚电路分组交换是面向连接的，其传输时延小，具有面向连接的优点，但对网络故障适应能力差。
IP交换：是将计算机网络中第二层交换和网络流量管理能力与第三层路由功能的灵活性和可扩展性结合在一起的交换技术。即解决了VLAN划分后子网必须依赖路由器互联的问题，又解决了传统路由器低速率、复杂所造成的网络瓶颈。
软交换：提供呼叫控制功能的软件实体。它独立于传送网络（主要采用IP网络），主要完成呼叫控制、资源分配、协议处理、路由、认证、计费等主要功能，同时可以向用户提供现有电路交换机所能提供的所有业务，并向第三方提供可编程能力。
   答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
297. (论述题)

简述多协议标签交换（MPLS）的技术特点？

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
298. (论述题)
请在截止日期前提交实验报告。
软交换仿真实训平台实验指导书（公版）.pdf
实验报告模板.docx
《现代交换原理与技术》实验一.pdf

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
299. (论述题)
请在截止日期前提交实验报告。
实验报告模板.docx
《现代交换原理与技术》实验二.pdf
软交换仿真实训平台实验指导书（公版）.pdf

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
300. (论述题)
请在截止日期前提交实验报告






段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
301. (论述题)
SDH指针负调整和误码的关系
“如果发生了SDH指针负调整事件，那么在信号传送过程中一定会出现误码。”上述说法是否准确？为什么？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
不准确。某一帧发生了负调整事件时，它的下一帧指针值将是调整后的新值，并不会对下一帧造成影响；而对于该帧，在接收端将检测其5个D比特中是否有多数比特反转来决定是否发生了负调整，并且去除该帧内负调整带来的影响。
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
302. (论述题)

某单T网络，输入及输出各有8条HW线，分别为HW0~HW7，每条HW线传输速率为8Mb/s，请完成下列信号的双向交换过程：HW2TS5（话音信号表示为A）和 HW6TS28（话音信号表示为B），采用输出控制方式。
问： 1）画出单T交换网络的结构图；
2）标示话音A和B分别存储在话存的哪个地址单元；
3）标示控存相应单元的控制字。

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
303. (论述题)
下图是基于软交换技术的下一代网络（NGN）体系结构，简述NGN的技术特点。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
七、 论述题 （共 14 题）
304. (论述题)

观看视频“2025年，未来的ICT技术令生活如此精彩”
课前作业1：1）用笔记总结看到的内容及你畅享的未来生活并提交。记录笔记的方式不拘一格，可以是思维导图、自己制作的ppt或者自己制作的视频、FLASH动画等，并提交。

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
充分发挥自己的想象力，没有标准答案。
答案解析:
八、 计算题 （共 1 题）
305. (计算题)
计算常用的双声道立体声信号，如果采用 11.025kHz 采样，8bit 量化，则数据速率是多少？

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
数据速率： 11.025×8×2 = 176.4kb/s。

答案解析:
九、 其它 （共 7 题）
306. (其它)
基于SIP协议的VoIP电话
请按照此模板完成实验报告

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
九、 其它 （共 7 题）
307. (其它)
课程论文


段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
九、 其它 （共 7 题）
308. (其它)
课程论文
课程论文模板.doc
提交文档要求：
1) 每一位同学按照任务分工完成自己需要完成的部分，最终汇总为完整的论文；
2) 文档命名方式：论文名称-姓名1&姓名2-学号1&学号2...（注意：每一位同学单独提交总论文，姓名1：是提交学生的名字，后面的名字是团队其他同学的名字）；
3）按照模板撰写论文。
备注：
1）诚信完成论文；
2）论文完整、内容表述正确、格式规范；
3）论文有独特见解、有创新等有额外加分。


段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
九、 其它 （共 7 题）
309. (其它)
讨论题：
                    请谈谈你对通信网络和通信技术发展的看法。另外，现在引起广泛关注的人工智能、区块链等新技术，你觉得会对通信领域会产生怎样的影响？

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
九、 其它 （共 7 题）
310. (其它)
3.设市内局间呼叫采用中国No.1信令，主叫用户号码为8881234，被叫用户号码为6662345，假设中继线上第2条中继电路空闲，局间占用这条中继电路作为双方的话音通道，复原采用互不控方式，被叫先挂机，请画出完整的呼叫控制流程。

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
九、 其它 （共 7 题）
311. (其它)
T-S-T交换矩阵，输入及输出各有4条HW线，分别为HW0~HW3，每条HW线传输速率为8Mb/s，S接线器中交叉矩阵为4*4,若进行如下交换：
将HW1 TS8的话音（话音信号表示为A）与HW2 TS20的话音（话音信号表示为B）交换，设前向空闲时隙为TS14。其中SMA和CMA分别为输入级T接线器的话音存储器和控制存储器，SMB和CMB分别为输出级T接线器的话音存储器和控制存储器，CMC1到CMC4分别为S接线器对应的控制存储器。其中输入级T采用输入控制方式，输出级T采用输出控制方式，S接线器采用输出控制方式。问：
1）SMA的存储单元数为                ；
2）CMB的存储单元数为                ；
3）CMC1的存储单元数为                ；
4）CMA（8）（注：表示CMA的第8号地址单元）填写的控制字为             ；
5）SMA（14）（注：表示SMA的第14号地址单元）中存储的内容为            ；
6）CMC2（14）（注：表示CMC2第14号地址单元）填写的控制字为             ；
7) CMB（20）（注：表示CMB第20号地址单元填写的控制字为                ；
8）SMB（14）（注：表示SMB的第14号地址单元）中存储的内容为            ；
9）反向空闲时隙号为            。

段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
九、 其它 （共 7 题）
312. (其它)
某单T网络，输入及输出各有8条HW线，分别为HW0~HW7，每条HW线传输速率为8Mb/s，请完成下列信号的双向交换过程：HW0TS7（话音信号表示为A）与 HW7TS32（话音信号表示为B），采用输入控制方式。
问： 1）画出单T交换网络的结构图；
2）标识话音A和B分别存储在话存的哪个地址单元；
3）标识控存相应单元的控制字。

 
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
