一、 单选题 （共 234 题）
1. (单选题)
下雨天对手机信号有影响吗？
A
不知道，基本没感觉
肯定会啊，雨越大，信号越差；
C
肯定会啊，雨越大，信号越好；
我的答案: B
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
2. (单选题)
5G通信系统的峰值速率是（    ），时延（    ），连接数是（    ）/平方公里。
10Gbps，1ms，100万
B
1Gbps，10ms，100万
C
10Gbps，1ms，10万
D
10Gbps，10ms，100万
我的答案: A
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
3. (单选题)
为解决NR网络深度覆盖的问题，以下哪项措施是不可取的（ ）
A
增加AAU发射功率
增加NR系统带宽
C
采用低频段组网
D
使用Lampsite提供室分覆盖
我的答案: B
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
4. (单选题)
通信知名企业华为公司被美国封杀后，遭遇到的最瓶颈的技术是（ ）
A
无法使用Android操作系统
B
核心处理芯片的设计
核心处理芯片的制造
D
5G的专利壁垒
我的答案: C
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
5. (单选题)
网线是工作在（    ）的设备
物理层
B
链路层
C
网络层
D
运输层
我的答案: A
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
6. (单选题)
以下信道中固定上行，用于手机向系统申请资源，发送随机接入请求的是（ ）
A
PBCH
B
PUSCH
PRACH
D
PDCCH
我的答案: C
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
7. (单选题)
移动互联网中，（        ）业务对带宽的需求最高
A
微信聊天
B
淘宝购物
高清视频追剧
D
游戏吃鸡
我的答案: C
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
8. (单选题)
一个RB包含（   ）个RE
A
12
B
36
C
72
84
我的答案: D
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
9. (单选题)
33 dBm的发射功率经过3 dBm的衰减器后，则其对应的功率为（  ）
A
5W
B
3W
C
2W
1W
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
10. (单选题)
天线阵是一列取向（ ）、同极化、（ ）的天线按照一定的方式排列和激励，利用波的干涉原理产生强方向性的方向图。
A
相同、高增益
B
不同、高增益
相同、低增益
D
不同、低增益
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
11. (单选题)
你会给手机配手机壳吗？
A
不用，裸奔就好
B
会啊，金属壳酷炫
会啊，胶壳防摔
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
12. (单选题)
正常CP时,1个无线帧包含多少个符号（  ）
A
7
B
12
20
140
我的答案: C
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
13. (单选题)
以下哪种调制方式属于数字调制
PSK
B
AM
C
PM
D
FM
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
14. (单选题)
请问图示这款天线应用于什么场景下？

A
WIFI/蓝牙内置
B
5G物联网终端内置
C
4G通信终端内置
5G室外站
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
15. (单选题)
你用的第一台手机是什么样的？印象最深的功能是什么？
A
1G，模拟大哥大，只能打电话，而且干扰很大
B
2G，数字移动电话，顺畅的打电话、发短信
3G，第三代移动通信，打电话发短信之外，可以简单的浏览网页，但速度不快，看视频卡顿
D
4G，第四代移动通信，微信电话、网络视频逐步代替了传统的语音电话
E
5G，第五代移动通信，智能电网、无人机、智慧医疗、智能制造等
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
16. (单选题)
（    ）属于URLLC业务。 
A
高清视频
B
AR
C
VR
自动驾驶
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
17. (单选题)
5G时代的基站被简写为（ ）
A
BS
B
NodeB
C
eNB
gNB
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
18. (单选题)
LTE系统带宽在哪个信道中承载（  ）
PBCH
B
PDCCH
C
PDSCH
D
PHICH
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
19. (单选题)
以下几种传输媒体中，哪种传输速率最高 （）
A
双绞线
B
同轴电缆
光纤
D
通信卫星
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
20. (单选题)
基站覆盖范围与以下哪些个因素无关（  ）
A
天线高度 
用户
C
天线类型
D
基站发射功率
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
21. (单选题)
下面哪个不属于RRU的基本功能模块
A
收发信机模块
B
功放和滤波模块
基带信号处理
D
数字中频模块（包括光的调制解调、A/D变换等）
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
22. (单选题)
RRU和BBU之间的线缆种类是（ ）
A
RG8U同轴电缆
CPRI光纤
C
馈线
D
电源线
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
23. (单选题)
天线的垂直波瓣宽度和下倾角决定基站覆盖的（         ），而天线的水平波瓣宽度和方位角度决定覆盖的 （         ） 
距离、范围
B
范围、距离
C
距离、距离
D
范围、范围
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
24. (单选题)
下列哪个是LTE没有采用的带宽（  ）

1.6MHz
B
3MHz
C
5MHz
D
15MHz
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
25. (单选题)
5G天线+射频单元组合形式的设备称为（ ）
A
RRU
AAU
C
BBU
D
CCU
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
26. (单选题)
下面说法正确的是（        ）
A
大区制中，天线假设要高，发射功率要大，频率利用率高；
B
大区制适用于大城市，小区制适用于小城市；
C
小区制中，每个小区使用一组频道，所以降低了频率利用率；
小区制可以使得用户数大大增加；
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
27. (单选题)
对于TD-LTE，一个无线帧时间长度（ ）
A
0.5ms
B
1ms
C
5ms
10ms
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
28. (单选题)
5G天线波束用4元祖来刻画，分别是方位角、倾角、水平波束宽度、垂直波束宽度，其中水平或垂直波束宽度是指在水平或垂直方向上，在最大辐射方向两侧，辐射功率下降（ ）的两个方向的夹角。
A
4dB
B
2dB
C
1dB
3dB
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
29. (单选题)
5G的法定名称是（    ）
A
ITU-2020
IMT-2020
C
LTE-Advanced
D
ITU-2020(5G)
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
30. (单选题)
LTE下行方向，若同时给同一用户分配了多个RB，则下列哪种说法正确（  ）
A
多个RB在频率上必须是连续的
多个RB在频率上可以是不连续的
C
多个RB在频率上必须是不连续的
D
以上说法都不对
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
31. (单选题)
下面不属于小区制移动通信系统特点是（      ）
A
频谱利用率很高
B
网络结构相对复杂，需要考虑越区切换
组网成本很低，基站发射功率很大
D
当周围实际用户分布情况变化时，网络调整成本相对较低
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
32. (单选题)
下列不属于TDD双工方式的特点的是（     ）
A
上下行时隙配置更加灵活，更好的适应用户业务需求 
基站覆盖半径较大，适合郊区广覆盖
C
不需要射频双工器
D
高速运动环境下，多普勒效应相对较为明显
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
时分双工TDD模式下，上下行时隙间需要预留保护间隔，因此基站的覆盖半径明显小于FDD系统
知识点：
移动通信基础
一、 单选题 （共 234 题）
33. (单选题)
下面说法正确的是（        ）
A
大区制中，天线假设要高，发射功率要大，频率利用率高；
B
大区制适用于大城市，小区制适用于小城市；
C
小区制中，每个小区使用一组频道，所以降低了频率利用率；
小区制可以使得用户数大大增加；
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
34. (单选题)
在移动通信系统中，由移动终端发往基站侧的无线通信链路称为（        ）
上行链路
B
业务链路
C
下行链路
D
控制链路
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
35. (单选题)
4G LTE定义了TDD和FDD两种方式，下列关于TDD LTE和FDD LTE说法正确的是( )
A
LTE FDD可以根据业务不同调整上下行链路间转换点的位置
LTE TDD具有上下行信道一致性
C
LTE FDD上下行工作于同一个频段
D
LTE FDD支持非对称业务时，频谱的利用率大大提高
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
36. (单选题)
小区制蜂窝通信系统的优点是（     ）
A
网络结构简单，成本低
B
基站天线高架，且大功率发射
可方便的实现频率复用
D
一般只用于银行、公安等专网建设
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
37. (单选题)
下列哪种通信制式不属于第三代移动通信的主流制式（   ）
A
TD-SCDMA
GSM
C
WCDMA
D
CDMA2000
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
GSM――第二代移动通信主流制式
知识点：
移动通信基础
一、 单选题 （共 234 题）
38. (单选题)
在移动通信系统中，由基站发往移动终端的无线通信链路称为（        ）
A
上行链路    
B
逻辑链路
C
数据链路
下行链路
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
39. (单选题)
以下哪种双工方式更适用于非对称频谱（  ）
A
TDMA
B
FDD
C
CDMA
TDD
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
移动通信基础
一、 单选题 （共 234 题）
40. (单选题)
移动通信网小区制中小区和其它小区可重复使用频率，称为（        ）
A
频率覆盖
B
频率重复
C
频率范围
频率复用
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
41. (单选题)
下列通信制式中，唯一中国自主知识产权的制式是（    ）
TD-SCDMA
B
WCDMA
C
CDMA2000
D
GSM
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
移动通信基础
一、 单选题 （共 234 题）
42. (单选题)
移动通信系统的大区制中，为了提高系统用户容量，只有采取（        ）
A
增大基站发射功率
增多基站的无线信道数目
C
采用频率复用技术，相邻小区使用不同频率，而相隔几个小区后，可重复使用同一频率
D
进一步划小无线区的方法
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
43. (单选题)
33 dBm的发射功率经过3 dBm的衰减器后，则其对应的功率为（  ）
A
5W
B
3W
C
2W
1W
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
dBm：相对于1mW的功率绝对值，PdBm=10lg[P功率/1mW]
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
44. (单选题)
如下图所示的二组合天线一般可应用于（        ）场景下。

A
家庭WIFI
车载通信
C
5G/LTE基站
D
4G电梯井（室内分布）
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
从天线参数表中的频段和增益来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
45. (单选题)
天线的垂直波瓣宽度和下倾角决定基站覆盖的（         ），而天线的水平波瓣宽度和方位角度决定覆盖的 （         ） 
距离、范围
B
范围、距离
C
距离、距离
D
范围、范围
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
46. (单选题)
一般移动通信天线的输入阻抗为（  ）。
A
5Ω
50Ω
C
75Ω 
D
120Ω
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
47. (单选题)
如下图所示的板状MIMO天线一般可应用于（        ）场景下。

A
家庭WIFI
B
物联网终端
5G/LTE基站
D
4G电梯井（室内分布）
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
从天线参数表中的频段和增益来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
48. (单选题)
自由空间传播损耗与频率、传播距离的关系为（        ）
A
与频率成正比，与传播距离成反比
B
与频率成正比，与传播距离平方成反比
C
与频率成反比，与传播距离平方成反比
与频率平方成正比，与传播距离平方成正比
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
49. (单选题)
网线是工作在（    ）的设备
物理层
B
链路层
C
网络层
D
运输层
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
物理层: 将数据转换为可通过物理介质传送的电子信号 相当于邮局中的搬运工人
数据链路层: 决定访问网络介质的方式
在此层将数据分帧，并处理流控制。本层 指定拓扑结构并提供硬件寻 址。相当于邮局中的装拆箱工人
网络层: 使用权数据路由经过大型网络 相当于邮局中的排序工人
传输层: 提供终端到终端的可靠连接 相当于公司中跑邮局的送信职员
会话层: 允许用户使用简单易记的名称建立连接 相当于公司中收寄信、写信封与拆信封的秘书
表示层: 协商数据交换格式 相当公司中简报老板、替老板写信的助理
应用层: 用户的应用程序和网络之间的接口老板
一、 单选题 （共 234 题）
50. (单选题)
如下图所示的双频MIMO天线属于（    ）天线，一般可应用于（        ）场景下。

A
定向，物联网终端
B
全向，物联网终端
全向，5G/LTE公共热点覆盖
D
定向，5G/LTE公共热点覆盖
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
从天线参数表中的频段和增益来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
51. (单选题)
如下图所示的吸盘天线一般可应用于（        ）场景下。

A
WIFI外置
B
5G物联网终端外置
C
4G通信终端内置
NB物联网终端外置
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
从天线参数表中的频段和增益来判断；
一、 单选题 （共 234 题）
52. (单选题)
TCP/IP协议的IP层是指（ ）
A
应用层
B
传输层
网络层
D
网络接口层
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
53. (单选题)
在密集城区基站间距较小的情况下，关于天线选择的原则说法不正确的是（    ）
A
极化方式选择：由于市区基站站址选择困难，天线安装空间受限，建议选用双极化天线
天线增益的选择：为了加强覆盖，尽量提高信号强度，需要选择18dBi以上的高增益天线
C
方向图选择：在市区一般选用定向天线
D
半功率波束宽度的选择：为了更好控制小区的覆盖范围来抑制干扰，市区天线水平半功率波束宽度选60～65度
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
54. (单选题)
假定小区输出总功率是46dBm，在2天线时，单天线的功率是（    ）
A
46dBm
43dBm
C
40dBm
D
49dBm
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
55. (单选题)
哪些不属于可能导致信号质量问题的原因（        ）
A
小区布局不合理
B
天线挂高不合理
C
天线方位角不合理
终端发射功率
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
56. (单选题)
若天馈线的驻波比是1.5，对应的回波损耗是（   ）dB。
A
13
14
C
20
D
22
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
57. (单选题)
100mW等于（        ）dBm
A
40
B
33
20
D
30
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
1dBm=1mW
10lg(100mW/1mW)=10*2=20dBm
一、 单选题 （共 234 题）
58. (单选题)
天线实际俯仰角是（          ）。
A
方位角和俯仰角之和
机械角和电倾角之和
C
方位角和机械角之和
D
电倾角
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
59. (单选题)
如下图所示的天线一般可应用于（        ）。

A
WIFI通信
B
5G物联网通信
C
5G室外站
高精度定位通信
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
从天线参数表中的频段和极化方式来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
60. (单选题)
对于天馈线系统的描述，以下说法错误的是（            ）
A
天线本身没有增加所辐射信号的能量
B
天线的方向性是通过振子的排列及各振子馈电相位的变化来实现的
C
移动通信蜂窝系统中，天馈线的电压驻波比应小于等于1.5
天线增益与天线有效接收面积成反比，与工作波长成正比
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
61. (单选题)
如下图所示的天线一般可应用于（        ）场景下。

A
WIFI内置
5G物联网终端内置
C
4G通信终端内置
D
5G室外站
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
从天线参数表中的频段和增益来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
62. (单选题)
在郊区农村大面积覆盖，宜选用（        ）
A
定向天线
高增益全向天线
C
八木天线
D
吸顶天线
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
63. (单选题)
以下几种传输媒体中，哪种传输速率最高 （）
A
双绞线
B
同轴电缆
光纤
D
E1线
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
64. (单选题)
在通常情况下，天线架设应该满足隔离度至少大于
A
40dB
30dB
C
20dB
D
10dB
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
65. (单选题)
如下图所示的内置天线一般可应用于（        ）场景下。

A
WIFI内置
B
蓝牙终端内置
C
4G通信终端内置
NB物联网终端内置
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
从天线参数表中的频段和增益来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
66. (单选题)
若某室内覆盖天线的功率为0dBm，则其对应的功率为（  ）瓦。

A
0W
B
0mW
1mW
D
10mW
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
dBm：相对于1mW的功率绝对值，PdBm=10lg[P功率/1mW]
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
67. (单选题)
请问图示这款天线应用于什么场景下？

WIFI/蓝牙内置
B
5G移动终端内置
C
GPS通信终端内置
D
5G室外站
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
68. (单选题)
一个10W的功率信号，经过一个3dB衰减器，再经过一个6dB耦合器后（不计差损），主通道功率为（      ）。
A
1W
1.25W
C
2W
D
2.5W
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
69. (单选题)
传播模型的选择与覆盖区域的半径有关，一般认为，当覆盖半径大于（    ）时，统计模型的预测精度比较理想。
A
100m
B
500m
1000m
D
35km
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
70. (单选题)
在WLAN通信系统中，电磁波覆盖不到的区域叫（  ）
盲区
B
位置区
C
扇形小区
D
无线小区
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
71. (单选题)
如下图所示的抛物面天线一般可应用于（        ）场景下。

A
家庭WIFI
B
物联网终端
C
5G/LTE基站
远距离点对点通信
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
72. (单选题)
如下图所示的胶棒天线一般可应用于（        ）场景下。

A
WIFI内置
B
5G物联网终端内置
C
4G通信终端内置
NB物联网终端外置
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
从天线参数表中的频段和增益来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
73. (单选题)
波瓣宽度是定向天线常用的一个很重要的参数，它是指天线的辐射图中低于峰值（ ）dB处所成夹角的宽度（天线的辐射图是度量天线各个方向收发信号能力的一个指标，通常以图形方式表示为功率强度与夹角的关系）。
3
B
4
C
5
D
1/2
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
74. (单选题)
天线水平半功率角是指天线的辐射图中低于峰值（    ）dB处所成夹角的宽度。
A
2
3
C
4
D
5
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
75. (单选题)
如下图所示的天线一般可应用于（        ）场景下。

A
WIFI内置
B
5G终端内置
4G通信及NB物联网终端内置
D
5G室外站
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
从天线参数表中的频段和增益来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
76. (单选题)
驻波比是行波系数的倒数，驻波比为1，表示完全匹配；驻波比为无穷大表示全反射，完全失配。在移动通信系统中，一般要求驻波比小于（     ）。
A
1.2
B
1.3
C
1.4
1.5
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
77. (单选题)
电调天线是指通过天线内部移相器调节不同振子的（        ），从而实现波束的下倾的。
A
位置
相位
C
振幅
D
频率
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
78. (单选题)
无线WLAN通信中天线是一种无源的能量置换器件，通过把高频电能变为电磁场能量或把电磁场能变为高频电能，从而实现WLAN通信网络与移动终端在（     ）的连接。

A
陆地接口
空中接口
C
以太接口
D
以上均是
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
79. (单选题)
5G NR通过链路预算得到（    ），再结合传播模型可得到小区覆盖范围
最大允许路径损耗
B
最小允许路径损耗
C
最大发射功率
D
最小发射功率
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
在保证 最低接收灵敏度的前提下，对收发信机之间的增益和损耗进行分析，进而得到无线传播路径上所能容忍的最大传播损耗（路损），结合传播模型，计算单站覆盖半径。
一、 单选题 （共 234 题）
80. (单选题)
基站覆盖范围与以下哪些个因素无关（  ）
A
天线高度 
用户
C
天线类型
D
基站发射功率
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
81. (单选题)
电磁波的极化方向就是（        ）
电场方向    
B
磁场方向
C
传播方向
D
以上都不是
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
82. (单选题)
对于90度的方向性天线，它的含义是（    ）    
A
天线覆盖范围是90度
天线的半功率角是90度
C
天线安装方向为90度
D
以上都不对
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
83. (单选题)
如下图所示的天线一般可应用于（        ）。

A
WIFI通信
B
5G物联网通信
C
5G室外站
高精度定位通信
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
从天线参数表中的频段和极化方式来判断；
知识点：
天线基础
一、 单选题 （共 234 题）
84. (单选题)
全向天线在水平方向图上表现为（    ）度
A
180
B
260
360
D
60
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
85. (单选题)
天线的VSWR合理的范围是（            ）
A
1<VSWR<3.0
1<VSWR<1.5
C
VSWR>1.5
D
VSWR>3.0
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
86. (单选题)
相对于16QAM，应用64QAM的优点是（        ）
A
降低系统误码率
B
提升了抗噪声、抗衰落性能
提升了频谱利用率
D
实现更简单
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
87. (单选题)
下列哪种调制方式的抗干扰能力最弱，对无线环境要求最高？（    ）
A
BPSK
B
QPSK
C
16QAM
64QAM
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
88. (单选题)
如下哪个选项不是OFDM系统的优点（        ）
A
较好抵抗多径干扰
B
较低的频域均衡处理复杂度
C
灵活的频域资源分配
较低的峰均比
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
89. (单选题)
以下哪种技术不属于MIMO技术（ ）
A
空间复用
B
波束赋形
C
传输分集
功率控制
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
90. (单选题)
下面哪项不是空分复用的优点（        ）
A
不改变现有的分布式天线结构，仅在信号源接入方式发生变化
B
施工方便
C
系统容量可以提升
用户峰值速率可以得到提升
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
91. (单选题)
波束赋形的基本原理是来自不同天线的多路无线信号的（    ）相加
幅度
B
相位
C
功率
D
能量
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
92. (单选题)
信道编码的作用是什么（  ）
A
纠错
B
检错
纠错和检错
D
加扰
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
93. (单选题)
发射机采用（             ）技术来实现OFDM。
A
FFT
IFFT
C
匹配滤波器
D
IQ调制
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
94. (单选题)
在LTE系统中，MIMO有多种传输方案，多用户MIMO一般不用在以下哪种情况（    ）
A
小区中心
B
用户量多
高速运动
D
提高系统吞吐量
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
95. (单选题)
根据通信原理中香农公式原理，采用扩频通信的基本原理是用频带换取（       ）
信噪比
B
传输功率
C
误码率
D
误块率
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
96. (单选题)
用于衡量数字调制技术频带利用率的单位是（    ）

A
Hz
B
b/s
C
bit/Hz
bit/s/Hz

我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
97. (单选题)
下述关于2*2 MIMO说法正确的是（    ）    
A
2发是指基站侧，2收也是值基站侧
2发是指基站侧，2收是值手机侧
C
2发是指手机侧，2收是值手机侧
D
2发是指手机侧，2收是值基站侧
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
98. (单选题)
高阶调制增益受（    ）影响较大。
信道条件
B
覆盖
C
干扰
D
天线高度
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
99. (单选题)
在MIMO模式下，哪个因素对数据流量影响最大（    ）
A
天线型号
B
天线尺寸
C
天线高度
发射和接收端的最小天线数目
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
100. (单选题)
在发送端和接收端均采用多根天线以增强系统的抗噪声性能的是（    ）
MIMO
B
SDMA
C
OFDMA
D
FDMA
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
101. (单选题)
高阶调制对（        ）的要求比较高。
信号质量（信噪比）
B
频谱带宽
C
频谱效率
D
载干比
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
102. (单选题)
CP长度不需要考虑的因素是（    ）
A
频谱效率
B
符号间干扰
C
子载波间干扰
频谱带宽
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
一、 单选题 （共 234 题）
103. (单选题)
LTE系统中移动台开户数据和当前数据分别存放于（     ）
A
HLR、VLR
HSS、MME
C
HSS、eNB
D
eNB、HSS
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
104. (单选题)
哪个不是常见的调度算法（        ）
A
轮询算法
B
最大载干比算法
C
正比公平算法
最小载干比算法
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
105. (单选题)
硬切换指的是（        ）
A
直接断开
先断开再建立连接
C
先建立连接再断开
D
都可以
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
106. (单选题)
以下哪个不属于切换执行的三个阶段（        ）
A
切换测量
B
切换决策
C
切换执行
切换等待
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
107. (单选题)
小区间干扰协调ICIC技术是用来解决（        ）
A
邻频干扰
同频干扰
C
随机干扰
D
异系统干扰
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
108. (单选题)
下面哪些不属于组网拓扑切换（    ）
A
频内切换
基于覆盖的切换
C
频间切换
D
基站内切换
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
109. (单选题)
GSM系统中移动台开户数据和当前数据分别存放于（     ）
HLR、VLR
B
VLR、HLR
C
VLR、MSC
D
MSC、VLR
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
110. (单选题)
移动台在通话状态时HLR和MSC分别知道移动台在哪个区域？（      ）
A
HLR知道MS在哪个MSC服务区，而MSC知道MS在哪个位置区域（LAI）
B
HLR知道MS在哪个MSC服务区，而MSC知道MS在哪个BSC服务区
C
HLR知道MS在哪个BSC服务区，而MSC知道MS在哪个位置区域（LA）
HLR知道MS在哪个MSC服务区，而MSC知道MS在哪个小区（CGI）
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
111. (单选题)
在空闲状态下手机用户改变所属小区会通知网络吗？（     ）
A
会
B
不会 
C
会，如果同时改变了位置区
会，如果同时改变了所属BSC
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
112. (单选题)
高层建筑物上信号理想，但切换频繁，通话困难，称为（        ）
乒乓效应 
B
孤岛效应
C
屏蔽效应
D
切换效应
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
113. (单选题)
对于以下LTE邻区规划，描述不正确的是（    ）
A
地理位置上直接相邻的小区一般要作为邻区
B
对于密集城区和普通城区，由于站间距比较近（0.3~1公里），邻区应该多做
C
因为LTE的邻区不存在先后顺序的问题，且检测周期非常短，所以仅需考虑不遗漏邻区，而不需严格按照信号强度来排序相邻小区
ANR功能可以完全取代初始网络的邻区规划
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
114. (单选题)
最小的无线网络实体是（     ）。

A
RNS
小区
C
RNC
D
基站
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
115. (单选题)
通信大数据行程卡主要采用的是什么技术（    ）
A
VoLTE技术
基站定位技术
C
网络切片技术
D
移动边缘计算技术
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
116. (单选题)
（        ）是指基站位于无线小区的中心，并采用全向天线实现无线小区的覆盖。
A
顶点激励
B
低点激励
中心激励
D
自由激励
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
117. (单选题)
LTE时代，手机全球唯一临时标志是（    ）
A
MMEGI
B
TMSI
C
IMSI
GUTI
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
118. (单选题)
邻区规划的原则包括（    ）
地理位置相邻的配置为邻区
B
邻区越多越好
C
邻区越少越好
D
郊县位置间距大，相邻位置不必配置为邻区
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
119. (单选题)
周期位置更新的主要作用是（         ）
A
防止对已正常关机的移动台进行不必要的寻呼
B
定期更新移动用户的业务功能
防止移动台与网络失步
D
防止对已超出信号覆盖范围或非正常掉电的移动台进行不必要的寻呼
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
120. (单选题)
寻呼由网络向什么状态下的UE发起（    ）
A
仅空闲态
B
仅连接态
空闲态或连接态
D
切换时
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
121. (单选题)
下面接入网技术中移动性最好的是（        ）
A
无线局域网接入技术
无线广域网接入技术
C
电力线接入技术
D
光纤接入网技术
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
122. (单选题)
哪些不属于手机开机的第一步流程（        ）
A
PLMN选择    
B
小区驻留
C
位置登记
安全激活
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
123. (单选题)
（        ）是目前宽带最宽的传输介质。
A
同轴电缆
B
双绞线
C
电话线
光纤
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
124. (单选题)
LTE支持哪种切换（    ）
硬切换
B
硬切换和软切换
C
硬切、软切和更软切换
D
不支持切换
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
组网技术
一、 单选题 （共 234 题）
125. (单选题)
无线AP通常部署在通信网络分层中的（    ）
接入层
B
汇聚层
C
控制层
D
核心层
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
126. (单选题)
LTE的特殊时隙不包括（        ）
A
DwPTS
B
GP
C
UpPTS
Gs
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
127. (单选题)
LTE系统，每个小区有（   ）个可用的随机接入前导码
A
32
64
C
128
D
256
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
128. (单选题)
S1接口不支持的功能包括（        ）
A
SGW承载业务管理的功能
B
NAS信令传输功能
C
网络共享功能
支持连接态的UE在LTE系统内移动性管理功能
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
129. (单选题)
LTE上行采用SC-FDMA是为了（        ）
降低峰均比
B
增大峰均比
C
降低峰值
D
增大均值
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
130. (单选题)
EPC/LTE的所有接口都基于（  ）协议。
A
SCTP
B
UDP
IP
D
GTP
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
131. (单选题)
（        ）是分组数据接口的终结点，与各分组数据网络进行连接，提供与外部分组数据网络会话的定位功能。
A
MME
B
S-GW
P-GW
D
HSS
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
132. (单选题)
LTE中定义的最大小区ID个数为（    ）
A
3
B
168
504
D
65536
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
133. (单选题)
LTE系统中，S1接口是eNB与下面哪个网元的接口（   ）
MME
B
ENB
C
RNC
D
SGSN
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
134. (单选题)
下列哪个是LTE没有采用的带宽（  ）

1.6MHz
B
3MHz
C
5MHz
D
15MHz
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
135. (单选题)
（        ）负责UE用户平面数据的传送、转发和路由切换等。
A
MME
S-GW
C
P-GW
D
HSS
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
136. (单选题)
LTE系统传输用户数据主要使用（    ）信道。
A
专用信道
B
公用信道
共享信道
D
信令信道
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
137. (单选题)
256QAM一个相位有（    ）个信息。
A
2
B
4
C
6
8
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
138. (单选题)
混合自动重传请求HARQ是在（        ）子层实现的。
A
PHY
B
PDCP
C
RLC
MAC
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
139. (单选题)
HARQ的信息是承载在哪个信道上的（        ）
A
PDCCH
B
PDSCH
PHICH
D
PCFICH
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
140. (单选题)
（        ）节点在UE开机附着过程中为其分配IP地址。
A
eNodeB
B
MME
P-GW
D
S-GW
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
141. (单选题)
LTE系统中，一个RB包含（   ）个RE
A
12
B
36
C
72
84
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
142. (单选题)
对于每个天线端口，一个OFDM或SC-FDMA符号上的一个子载波对应的一个单元叫做（        ）
A
用户单元
资源单元
C
载波单元
D
码字单元
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
143. (单选题)
LTE支持灵活的系统带宽配置，以下哪个带宽是LTE协议不支持的。（    ）
A
5M
B
10M
C
20M
40M
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
144. (单选题)
eNodeB侧对控制面数据经过（        ）协议与MME交互。
A
GTPU/UDP
B
X2AP/SCTP
S1AP/SCTP
D
RRC
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
145. (单选题)
关于小区搜索，以下描述错误的是（        ）
A
小区搜索过程是UE和小区取得时间和频率同步，并检测小区ID的过程
B
检测PSCH（用于获得5ms时钟，并获得小区ID组内的具体小区ID）
检测SSCH（用于获得无线帧时钟、小区ID组、BCH天线配置）
D
读取PCH（用于获得其它小区信息）
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
SSCH信道内含有的SSS同步信号可以获得帧同步；
BCH信道中的MIB内含系统帧号、带宽信息等；
PDSCH信道中的SIB包括小区天线配置、BCH带宽等
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
146. (单选题)
下列哪个不是LTE设计目标（    ）
A
带宽灵活配置
B
控制面时延小于100ms
C
取消CS域
系统结构简单化，高建网成本
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
147. (单选题)
LTE协议规定的UE最大发射功率为（    ）
A
20dBm
23dBm
C
30dBm
D
33dBm
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
148. (单选题)
LTE/EPC网络中用户平面数据流路径是（    ）
UE->eNodeB->SGW->PGW->PDN
B
UE->eNodeB->MME->PGW-PDN
C
UE->eNodeB->SGW->MME-PGW->PDN
D
UE->eNodeB->SGW->HSS->PGW->PDN
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
149. (单选题)
GPS需要（    ）颗卫星进行定位。
A
1
B
2
3
D
4
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
150. (单选题)
LTE为了解决深度覆盖问题，以下哪些措施是不可取的（        ）
增加LTE系统带宽
B
降低LTE工作频点，采用低频段组网
C
采用分层组网
D
采用家庭基站等新型设备
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
151. (单选题)
LTE系统子载波间隔通常为（        ）
A
10kHz
B
12kHz
15kHz
D
16kHz
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
152. (单选题)
系统消息在小区广播范围是（    ）
所有UE
B
部分UE
C
通话中UE
D
关机UE
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
153. (单选题)
混合自动重传请求协议HARQ是在（        ）子层实现的。    
A
PHY
B
PDCP
C
RLC
MAC
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
154. (单选题)
LTE系统核心网不包括（    ）网元
A
MME
B
SGW
C
PGW
eNB
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
155. (单选题)
SAE网络的边界网关，提供承载控制、计费、地址分配和非3GPP接入等功能的网元。（        ）
A
MME
B
S-GW
P-GW
D
HSS
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
156. (单选题)
MME的功能不包括（    ）
A
寻呼消息分发
B
空闲状态的移动性管理
接入层信令的加密和完整性保护
D
非接入层信令的加密与完整性保护
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
157. (单选题)
（    ）不是LTE网络优化的特点
A
采用MIMO关键技术
B
采用ICIC算法
C
增加X2接口
不采用同频组网
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
网规网优
一、 单选题 （共 234 题）
158. (单选题)
（    ）用于SAE网络，也是接入网接入核心网的第一个控制平面节点，用于本地接入的控制。
MME
B
S-GW
C
P-GW
D
HSS
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
159. (单选题)
MIB信息是携带在哪个下行物理层信道中（        ）
A
PDCCH
B
PHICH
C
PCFICH
PBCH
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
160. (单选题)
eNB间通过（    ）接口进行通信，完成小区间优化的无线资源管理。
A
X1
X2
C
S1
D
UU
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
161. (单选题)
RSRP的定义正确的是（    ）
A
对于需要考虑的小区，在需要考虑的测量频带上，承载小区专用参考信号的RE的功率的线性平均值
B
对于需要考虑的小区，在需要考虑的测量频带上，承载MBSFN参考信号的RE的功率的线性平均值
对于需要考虑的小区，在需要考虑的测量频带上，承载UE参考信号的RE的功率的线性平均值
D
对于需要考虑的小区，在需要考虑的测量频带上，承载Sounding参考信号的RE的功率的线性平均值
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
网规网优
一、 单选题 （共 234 题）
162. (单选题)
 LTE下行方向，若同时给同一用户分配了多个RB，则下列哪种说法正确（  ）
A
多个RB在频率上必须是连续的
多个RB在频率上可以是不连续的
C
多个RB在频率上必须是不连续的
D
以上说法都不对
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
163. (单选题)
LTE FDD和TDD系统中的PSS与SSS之间分别相差几个OFDM符号（  ）
A
1和1
1和3
C
3和1
D
 3和3
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
164. (单选题)
在LTE中，20M的系统带宽对应（    ）个RB
A
10
B
50
C
70
100
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
165. (单选题)
LTE系统带宽在哪个信道中承载（  ）
PBCH
B
PDCCH
C
PDSCH
D
PHICH
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
166. (单选题)
E-UTRA系统覆盖半径最大可达（        ）
A
10km
B
30km
C
50km
100km
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
167. (单选题)
LTE中的最小调度单位为（   ）
A
RE
PRB
C
PBCH
D
PSS
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
168. (单选题)
（    ）用于估计上行信道域信息，做频率选择性调度
A
DMRS
B
DRS
SRS
D
CRS
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
169. (单选题)
目前阶段，LTE系统内的切换是基于（        ）
RSRP
B
CQI
C
RSRQ
D
RSSI
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
170. (单选题)
不属于上行影响覆盖的因素有（        ）
总发射功率
B
基站接收灵敏度
C
终端发射功率
D
天线分集增益
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
网规网优
一、 单选题 （共 234 题）
171. (单选题)
（        ）不属于下行影响覆盖的因素
A
频段
B
合路损耗
天线分集增益
D
天线下倾角
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
172. (单选题)
LTE/EPC网络实现语音业务的解决方案包括（    ）
A
CS fallback
B
多模双待
C
SRVCC
以上都正确
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
173. (单选题)
下列不属于LTE的调制方式是（        ）
A
QPSK
B
16QAM
C
64QAM
8PSK
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
LTE系统
一、 单选题 （共 234 题）
174. (单选题)
GPRS采用的是（       ）数据传输方式
A
电路交换
分组交换
C
软交换
D
信元交换
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
175. (单选题)
（          ）能够提供交换并连接到像PSTN的其它网络上。
A
运行维护中心
B
网络管理中心
C
基站系统
移动交换中心
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
MSC（Mobile Services Switching Centre）是GSM网络的核心管理网元，负责对本MSC管辖区内的移动终端进行通信控制和管理，并提供GSM系统与其它通信网之间互联的接口。
知识点：
GSM系统
一、 单选题 （共 234 题）
176. (单选题)
话音信号在无线接口路径的处理过程包括：A信道编码、B语音编码、C 加密、D交织，其顺序为：（            ）
A
A-B-C-D
B-A-D-C
C
A-B-D-C
D
B-A-C-D
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
177. (单选题)
GSM系统中的（   ）网元负责对核心网域内的移动终端进行通信控制和管理，并提供GSM系统与其它通信网之间互联的接口。
MSC
B
HLR
C
MS
D
BTS
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
GSM系统
一、 单选题 （共 234 题）
178. (单选题)
GSM系统中的下列哪个网元作为数据库，用于存储用户的数据信息（）
A
MSC
B
BSC
HLR
D
SGSN
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
HLR归属位置寄存器，是GSM网络中的中央数据库，负责存储本地用户的数据信息，包括每个用户的基本业务、补充业务、漫游权限及当前位置信息等。
一、 单选题 （共 234 题）
179. (单选题)
蓝牙技术是工作在2.4GHz频段，目前可以实现的无障碍介入距离在（    ）米左右。
10m
B
20m
C
50m
D
100m
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
室内分布
一、 单选题 （共 234 题）
180. (单选题)
无线局域网（WLAN）的覆盖区域有限，室内最多（    ）米

A
10m
B
20m
C
50m
100m
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
知识点：
室内分布
一、 单选题 （共 234 题）
181. (单选题)
5G网络中DU和AAU之间的接口为（        ）
A
CPRI
eCPRI
C
Xn
D
Uu
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
182. (单选题)
（        ）技术可以让运营商在一个硬件基础设施中切分出多个虚拟的端到端网络    
网络切片技术
B
网络优化技术
C
网络隔离技术
D
网络传输技术
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
183. (单选题)
以下不属于DRAN架构优势的是（   ）。
A
可根据站点机房实际条件灵活部署回传方式
B
BBU和射频单元共站部署，前传消耗的光纤资源少
C
单站出现供电、传输方面的问题，不会对其他站点造成影响
可通过跨站点组基带池，实现站间基带资源共享，使资源利用更加合理
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
184. (单选题)
在5G移动通信系统网络架构中，无线接入网的设备是（ ）。
A
BTS 
B
BSC
C
eNodeB
gNodeB 
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
185. (单选题)
Cloud RAN架构中，以下哪个网元功能实现了云化部署。
A
BBU
B
DU
CU
D
AAU
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
186. (单选题)
5G空口继承了4G正交频分多址技术，并在此基础上提出了F-OFDM技术，F-OFDM技术的优势是(    )
A
维护更加简单
B
部署更加方便
C
成本更小
进一步提升频谱效率
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
187. (单选题)
5G基站gNB的功能不包括（）
A
无线资源管理
B
测量管理
C
资源调度
流量统计与上报
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
188. (单选题)
基站带宽为80MHz时，UE信道带宽不可能为（    ）
120MHz
B
40MHz
C
20MHz
D
50MHz
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
189. (单选题)
5G中提到的SDN技术的含义是（    ）
A
超密集组网
软件定义网络
C
移动边缘计算
D
窄带物联网
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
190. (单选题)
以下哪种技术可以让运营商在一个硬件基础设施中切分出多个虚拟的端到端网络，每个网络切片在设备、接入网、传输网及核心网方面实现逻辑隔离，适配各种类型服务并满足用户的不同需求。
网络切片技术
B
边缘计算技术
C
FOFDM
D
NFVSDN虚拟化技术
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
191. (单选题)
自动无人工厂属于5G三大类应用场景网络需求中的哪一种
A
增强移动宽带
B
海量大连接
低时延高可靠
D
低时延大带宽
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
192. (单选题)
5G Massive MIMO的优势，下面哪项是错误的（    ）
A
系统容量和能量效率大幅度提升
B
上行和下行发射能量都将减少
信道的统计特性不稳定
D
用户间信道正交，干扰和噪声将被消除
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
193. (单选题)
上下行解耦过程中，上行采用高频还是低频进行信号发送是由什么决定的？(    )
A
UE
gNB
C
AMF
D
UPF
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
194. (单选题)
5GNR上下行解耦技术主要解决什么问题（    ）
A
网络容量问题
上行覆盖受限问题
C
上下行干扰问题
D
上行速率和时延问题
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
195. (单选题)
5G上下行解耦的主要目的是（        ）
A
提升5G的下行覆盖
提升5G的上行覆盖
C
提升5G的下行容量
D
提升5G的上行容量
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
196. (单选题)
 在超密集组网的场景中，（ ）是解决边界效应的关键。
A
回传技术
B
软扇区
小区虚拟化
D
全频谱接入
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
其核心思想是“以用户为中心”提供服务。虚拟小区由用户周围的多个接入节点组成，它就像影子一样随着用户的移动及周围环境的变化而快速的更新，使得无论用户在什么位置都可以获得稳定的数据通信服务，达到一致的用户体验。
一、 单选题 （共 234 题）
197. (单选题)
下列多址方案，在R15版本中，已经使用的是哪一个(    )
CP-OFDM
B
NOMA
C
SCMA
D
PDMA
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
198. (单选题)
(        )能将计算能力下沉到网络边缘（例如分布式基站），为移动用户就近提供业务计算和数据缓存能力。
A
超密集组网UDN
B
软件定义网络SDN
移动边缘计算MEC
D
F-OFDM
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
知识点：
5G
一、 单选题 （共 234 题）
199. (单选题)
5G标准中BBU功能被重构为（    ）和（    ）两个功能实体。
A
CU、AAU
CU、DU
C
DU、AAU
D
DU、RRU
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
5G RAN架构考虑采用中央单元(CU)和分布单元(DU)独立部署的方式，以更好地满足各场景和应用的需求。
一、 单选题 （共 234 题）
200. (单选题)
5G通信系统的峰值速率是（    ），时延（    ），连接数是（    ）/平方公里。
10Gbps，1ms，100万
B
1Gbps，10ms，100万
C
10Gbps，1ms，10万
D
10Gbps，10ms，100万
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
201. (单选题)
基站带宽为80MHz时，UE信道带宽不可能为（        ）
120MHz
B
40MHz
C
20MHz
D
50MHz
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
202. (单选题)
划分SUL频段的意义是 （    ）
A
增大上行数据传输速率
B
增大下行数据传输速率
与3.5GHz搭配使用，补充上行覆盖范围
D
与5GHz搭配使用，补充上行覆盖范围
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
203. (单选题)
5G网络eMBB场景中，业务信道使用的信道编码方式是（    ）
LDPC码
B
卷积码
C
Polar码
D
Turbo码
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
204. (单选题)
5G毫米波频段的描述正确的是（        ）
A
波长为1mm数量级
B
传播损耗小
绕射和穿透能力差
D
5G主覆盖频段
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
波长为10mm数量级；
频段越高，损耗越大
一、 单选题 （共 234 题）
205. (单选题)
5G中sub-6GHz频段能支持的最大带宽是（        ）
A
200MHz
100MHz
C
80MHz
D
60MHz
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
206. (单选题)
协议中5G NR毫米波单载波支持最大的频域带宽
A
200M
400M
C
800M
D
1000M
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
207. (单选题)
划分SUL频段的意义是（        ）
A
增大上行数据传输速率
B
增大下行数据传输速率
与3.5GHz搭配使用，补充上行覆盖范围
D
与5GHz搭配使用，补充下行覆盖范围
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
208. (单选题)
基于（         ）技术的实现可以进一步增加5G网络的灵活性，更好的满足了网络切片灵活构建的需求。
A
网络切片
B
边缘计算
C
FOFDM
NFVSDN虚拟化
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
209. (单选题)
传统的RRU和天线设备，在Cloud RAN架构中，演变成了什么设备（    ）
A
CU
B
DU
AAU
D
RRU
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
210. (单选题)
5G NR帧结构的基本时间单位是(        )
A
subframe
B
slot
C
symbol
Tc
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
211. (单选题)
5G无线网络NG-RAN中的基站是gNodeB，gNodeB之间需要信息交互的接口是（        ）
A
X2
B
NG
Xn
D
S1
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
212. (单选题)
以下哪个是放在室外用于5G时代收发并处理无线射频信号的有源天线阵列的缩写（    ）
A
RRU
B
BBU
AAU
D
CU
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
213. (单选题)
5G的法定名称是（    ）
A
ITU-2020
IMT-2020
C
LTE-Advanced
D
ITU-2020(5G)
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
ITU-2020(5G)特指中国的5G推进组。
一、 单选题 （共 234 题）
214. (单选题)
SDN技术主要是解决了5G哪部分网络的部署问题（        ）
A
接入网
承载网
C
核心网
D
外网
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
215. (单选题)
相比于4G，5G新空口新增了（    ）状态。
A
通话态
非激活态
C
空闲态
D
关机态
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
216. (单选题)
5G NR中灵活的Numerology意味着（    ）
A
可以同时调度不同的UE
可以使用不同的子载波带宽和OFDM符号
C
可以同时使用不同的小区带宽
D
可以同时使用许多物理信道配置
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
217. (单选题)
5G中应用的NFV技术的含义是（    ）
A
超密集组网 
网络功能虚拟化
C
超大规模多天线
D
移动边缘计算
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
知识点：
5G
一、 单选题 （共 234 题）
218. (单选题)
5G无线网络NG-RAN中的基站是gNB，gNB之间需要信息交互的接口是（        ）
A
X2
B
NG
Xn
D
S1
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
219. (单选题)
5G支持（    ）公里/小时的高速移动
A
350
B
250
C
200
500
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
220. (单选题)
以下可用于5G无线接入网部署的组网方式为（   ）。
A
DRAN
B
CRAN
C
Cloud RAN
D
以上都可以
显示答案
一、 单选题 （共 234 题）
221. (单选题)
在5G eMBB场景下，控制信道采用的主要编码方案(        )
A
卷积码
B
Turbo
Polar
D
LDPC
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
222. (单选题)
NR网络出现重叠覆盖会对网络产生什么影响（    ）
A
掉话率较高
B
切换成功率较低
切换次数增加
D
网络质量表现好
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
223. (单选题)
一个BWP最少占用（        ）个RB
A
14
B
20
24
D
28
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
224. (单选题)
什么技术可以让运营商在一个硬件基础设施中切分出多个虚拟的端到端网络（        ）
网络切片技术
B
网络优化技术
C
网络隔离技术
D
网络传输技术
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
225. (单选题)
如果对于智能抄表业务做切片设计，如下哪个功能可以考虑做剪裁（    ）
A
话单功能
移动性管理功能
C
会话管理功能
D
设备管理功能
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
226. (单选题)
采用1.8GHz上行频段和C波段的下行频段进行上下行解耦，解决覆盖问题，以下描述正确的是哪项（    ）
A
上下行解耦只能在NSA组网使用
UE需要在1.8GHz和C波段之间切换发送
C
UE只能在1.8GHz进行上行发送
D
上下行解耦只能在SA组网使用
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
227. (单选题)
5G的无线帧长是（    ）ms.
A
5
10
C
20
D
40
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
228. (单选题)
（    ）属于uRLLC业务。 
A
高清视频
B
AR
C
VR
自动驾驶

我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
229. (单选题)
下列哪个选项不属于竞争的随机接入过程（        ）
A
上行数据到达，上行失步
B
切换
C
RRC连接重建
定位
我的答案:
正确答案: D
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
230. (单选题)
如下业务中，哪个业务需要考虑用户面下沉的设计（    ）
A
抄表物联网
B
视频监控网
车联网
D
移动互联网
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
231. (单选题)
下面放在室内，用于基站的基带信号处理的设备是（    ）
A
AAU
B
RRU
BBU
D
MME
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
232. (单选题)
农业传感器信息上报业务，属于对5G三大类应用场景网络需求中的哪一种？
A
增强的移动宽带
海量大连接
C
低时延高可靠
D
低时延大带宽
我的答案:
正确答案: B
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
233. (单选题)
以下不属于CRAN架构缺点的是（    ）。
A
前传接口光纤消耗大
B
BBU集中在单个机房中，安全风险高
站点间资源独立，不利于资源共享
D
要求集中机房具备足够的设备安装空间
我的答案:
正确答案: C
答案解析:
一、 单选题 （共 234 题）
234. (单选题)
在5G技术中，用于提升接入用户数的技术是（    ）
Massive MIMO
B
SOMA
C
Massive CA
D
1mcTTI
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
Massive MIMO（大规模天线技术）是5G中提高系统容量和频谱利用率的关键技术。能深度挖掘空间维度资源，提升频谱资源在多个用户之间的复用能力。
二、 多选题 （共 103 题）
235. (多选题)
无线信道可利用的资源包括(    )
时间
频率
码道
空间
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
236. (多选题)
常见的多址接入方式包括以下哪些（ ）
FDMA
B
FDD
TDMA
CDMA
OFDMA
我的答案:
正确答案: ACDE
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
237. (多选题)
和3G相比，4G系统在物理层处理部分采用了以下哪些新技术（ ）
A
扩频技术
OFDM
MIMO
D
射频调制解调
QAM技术
我的答案:
正确答案: BCE
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
238. (多选题)
LTE网络规划的内容包括（        ）
TA和TAC规划
PRACH规划
PCI规划
D
LAC规划
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
239. (多选题)
以下哪些业务4G网络无法支持？
A
微信聊天
1.4Gbps的高清VR
C
普通语音通话
基于移动网络的自动驾驶
远程医疗技术
F
抖音
我的答案:
正确答案: BDE
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
240. (多选题)
无线信道可利用的资源包括
时间
频率
空间
码道
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
241. (多选题)
无线电波从发射天线传播到接收天线的方式主要有（   ）
直达波或自由空间波
地波或表面波
对流层反射波
电离层波
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
242. (多选题)
（   ）属于mMTC业务。
远程抄表
智能监控
C
自动驾驶
D
高清视频
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
243. (多选题)
高频段通信的主要挑战是(   )
受空气和雨水影响较大
B
高频频率资源不足
穿透能力差
路径损耗大
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
244. (多选题)
（   ）属于eMBB业务。
高清视频
AR
VR
D
自动驾驶
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
245. (多选题)
移动通信系统可使用的双工方式包括（    ）
频分双工
同时同频全双工
C
码分双工
时分双工
我的答案:
正确答案: ABD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
246. (多选题)
以下属于短距离通信技术的包括（    ）
Zigbee
WIFI
C
NB-IoT
蓝牙
我的答案:
正确答案: ABD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
247. (多选题)
移动通信的信息传送方式包括（    ）
单工通信
半双工通信
全双工通信
FDD
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
248. (多选题)
大区制移动通信系统的特点是（   ）
基站发射功率通常很大
能够做大面积、广覆盖
C
频谱利用率很高；
基站架设很高，但数量极少
我的答案:
正确答案: ABD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
249. (多选题)
可以通过哪些方法增加天线增益（    ）
使用反射板
堆叠更多天线单元
控制天线单元间距
D
将天线高架
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
250. (多选题)
基站天线常用的极化方式包括（        ）
A
水平极化
垂直极化
极化
D
圆极化
我的答案:
正确答案: BC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
251. (多选题)
下列单位中，属于功率的单位是（        ）
W
B
V
mW
D
dB
我的答案:
正确答案: AC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
252. (多选题)
一般对于无线信号有较强衰减作用，工勘时需要特别注意的障碍物是（    ）
金属
B
玻璃

钢筋混凝土
釉面陶瓷墙
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
253. (多选题)
无线电波从发射天线传播到接收天线的方式主要有（   ）
直达波或自由空间波
地波或表面波
对流层反射波
电离层波
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
254. (多选题)
OFDM的含义正确的是（    ）
正交频分复用
B
正交码分多址
多个子载波相互正交
D
正交振幅调制；
我的答案:
正确答案: AC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
255. (多选题)
多天线技术中，主要增益包括（        ）
分集增益
阵列增益
C
编码增益
空间复用增益
我的答案:
正确答案: ABD
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
二、 多选题 （共 103 题）
256. (多选题)
MIMO模式中分集与复用间的切换主要取决于（        ）
接收信噪比
信道相关性
C
RSRP
D
天线个数
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
二、 多选题 （共 103 题）
257. (多选题)
在OSI协议模型中，物理层的作用包括（        ）
解决如何在各种传输媒体上实现数据比特流的传输
B
处理数据的路由和寻址
确定与传输媒体的接口相关的一些特性，例如机械特性、电气特性和过程特性等
D
直接为用户的应用进程提供各种服务，为用户和网络直接提供一个打交道的接口
我的答案:
正确答案: AC
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
二、 多选题 （共 103 题）
258. (多选题)
下行物理信道的基带信号由如下（        ）步骤组成。
加扰、调制
层映射、预编码
RE映射
OFDM信号产生
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
259. (多选题)
OFDM的子载波间隔的考虑因素为（        ）
频谱效率
抗频偏能力
C
频谱带宽
D
信号质量
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
260. (多选题)
无线特性在终端和基站进行测量，并在网络中向高层进行报告，其包括（    ）
同频切换的测量
用于不同无线接入技术（RAT）间切换的测量
异频切换的测量
定时测量
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
261. (多选题)
关于OFDM的说法正确的是（    ）
OFDM各路子载波的已调信号频谱有部分重叠
OFDM每路子载波的调制制度应当相同
C
OFDM会降低射频功率放大器的效率
OFDM具有优良的抗多径衰落能力，适用于衰落严重的无线信道中
我的答案:
正确答案: ABD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
262. (多选题)
3D-MIMO相比于当前的MIMO技术主要区别在于（    ）
A
使用了更少的天线端口
增加了额外的空间自由度
天线体积更大
引入了垂直维的波束赋形
我的答案:
正确答案: BCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
263. (多选题)
OFDM技术的优势是（        ）
频谱效率高    
带宽扩展性强
抗多径衰落
频域调度自适应
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
264. (多选题)
OFDM的主要缺点是（        ）
A
易造成自干扰，容量往往受限于上行
信号峰均比过高，能量利用效率不高
C
时间同步要求较高
频率同步要求较高
我的答案:
正确答案: BD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
265. (多选题)
接收分集技术主要有（    ）
时间分集
空间分集
极化分集
频率分集
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
二、 多选题 （共 103 题）
266. (多选题)
MIMO的工作模式主要有(        )
空间分集
空间复用
波束赋形
D
功率控制
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
267. (多选题)
5G中的用到调制方式包括（    ）
QPSK
16QAM
64QAM
256QAM
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
268. (多选题)
比例公平调度与其它调度算法相比，兼顾了（        ）
系统的效率
B
用户的分布情况
C
用户的行为
用户之间的公平性
我的答案:
正确答案: AD
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
269. (多选题)
小区的不合理布局将对网络性能产生很大的影响，具体表现有（   ）
弱信号区及信号盲区
覆盖重叠区面积过大
越区覆盖
D
覆盖面积变大
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
270. (多选题)
LTE为解决深度覆盖问题，以下哪些措施是不可取的（    ）
增加LTE系统带宽
B
降低LTE工作频点，采用低频段组网
C
采用分层组网
D
采用家庭基站等新型设备
我的答案:
正确答案: A
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
271. (多选题)
LTE系统无线资源主要有（        ）
时隙
子载波
天线端口
D
码道
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
272. (多选题)
功率控制的类型包括
开环功控
闭环功控
内环功控
外环功控
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
273. (多选题)
核心网的主要作用包括（    ）
用户数据管理、鉴权
用户的移动性管理
用户行为（数据、语音）的控制和承载接续
提供计费和网管的原始数据
控制管理无线子系统
我的答案:
正确答案: ABCDE
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
274. (多选题)
关于C-RAN和D-RAN的描述，正确的是（    ）
A
C-RAN是分布式组网方式
D-RAN是分布式组网方式
C-RAN是集中式组网方式
D
D-RAN是集中式组网方式
我的答案:
正确答案: BC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
275. (多选题)
关于链型组网和星型组网，说法正确的是（        ）
A
星型组网方式的可靠性较高，也较节约传输资源
星型组网适合密集城区组网
链型组网可靠性不如星型组网，但较节约传输资源
链型组网适合在用户密度较小的地区实施
我的答案:
正确答案: BCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
276. (多选题)
C-RAN中C的含义是（        ）
Centralized Baseband Pool
Cooperative Radio
Cloud Computing Architecture
Clean Network
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
277. (多选题)
调度的基本原则（        ）
短期内，以信道条件为主
长期内，兼顾所有用户的吞吐量和公平性
C
短期内，兼顾所有用户的吞吐量和公平性
D
长期内，以信道条件为主
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
278. (多选题)
切换的触发原因有哪些（        ）
基于覆盖的切换
基于负荷的切换
基于业务的切换
基于UE移动速度的切换
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
279. (多选题)
功率控制的目的包括（        ）
节电
B
完成用户越区切换
抑制用户间干扰
D
调整小区业务状况和吞吐量
我的答案:
正确答案: AC
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
280. (多选题)
LTE系统中，功率控制包括（        ）
上行功率控制
B
上行功率分配
C
下行功率控制
下行功率分配
我的答案:
正确答案: AD
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
281. (多选题)
小区间干扰协调ICIC技术就是在相邻小区间进行协调，以避免或降低ICI，这种“协调”实际上是通过在小区边缘采用小区频率复用方法实现的，可以分为（        ）
软频率复用
B
同心圆
部分频率复用
D
一般频率复用
我的答案:
正确答案: AC
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
282. (多选题)
以下不属于多址技术的包括（  ）
A
TDMA
FDD
C
CDMA
TDD
E
OFDMA
我的答案:
正确答案: BD
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
283. (多选题)
E-UTRAN系统中eNB节点完成的RRM（无线资源管理）相关的功能包括（    ）
无线承载控制
无线接纳控制
连接移动性管理
D
上/下行动态资源分配/调度等
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
284. (多选题)
LTE系统中动态调度按复用方式分为（        ）
时域调度TDM
频域调度FDM
空域调度SDM
D
码域调度CDM
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
知识点：
组网技术
二、 多选题 （共 103 题）
285. (多选题)
常见的手机定位技术有哪些？
GPS定位
WIFI定位
基站定位
D
短信定位
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
286. (多选题)
上行功控的目的是（    ）
补偿路损
补偿阴影余量
抑制小区干扰
D
降低手机发射功率
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
287. (多选题)
下面关于TD-LTE帧结构特点描述正确的是（    ）
无论是正常子帧还是特殊子帧，长度均为1ms。FDD子帧长度也为1ms
一个无线帧分为两个5ms半帧，帧长10ms，和FDD-LTE的帧长一样。
特殊子帧DwPTS+GP+UpPTS=1ms
转换周期为5ms
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
288. (多选题)
TD-LTE-Advanced系统的关键技术包括（        ）
载波聚合技术
中继技术
MIMO增强技术
多点协作技术
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
289. (多选题)
eNodeB包括（        ）功能。
无线资源管理相关的功能，包括无线承载控制、接纳控制、连接移动性管理、上/下行动态资源分配/调度等；
UE附着时的MME选择
测量与测量报告的配置
D
空闲状态的移动性管理
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
290. (多选题)
UE在空闲模式下的任务有哪些（    ）
读系统消息
PLMN以及小区的选择和重选
监听寻呼
位置更新
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
291. (多选题)
PSS的主要功能包括（    ）
获得物理层小区ID
完成符号同步
C
完成帧同步
D
获得CP长度信息
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
292. (多选题)
LTE系统X2接口支持的功能有（        ）
A
漫游和区域限制支持功能
小区间干扰协调
C
流量控制功能和拥塞控制功能
负荷管理
我的答案:
正确答案: BD
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
293. (多选题)
MIMO模式中分集和复用之间的切换主要取决于（        ）
接收信噪比
信道相关性
C
RSRP
D
天线个数
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
知识点：
LTE系统
二、 多选题 （共 103 题）
294. (多选题)
GSM系统采用的多址技术有（   ）
频分多址FDMA
时分多址TDMA
C
码分多址CDMA
D
空分多址SDMA
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
知识点：
GSM系统
二、 多选题 （共 103 题）
295. (多选题)
（   ）属于eMBB业务。
高清视频
AR
VR
D
自动驾驶
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
296. (多选题)
5G网络中降低时延的技术有（        ）
用户面下沉
免授权调度
全双工
D2D
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
297. (多选题)
F1接口的上下两层协议层分别是什么（    ）
A
RRC
PDCP
RLC
D
MAC
我的答案:
正确答案: BC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
298. (多选题)
FR2的BWP支持哪些子载波间隔（    ）
A
15kHz
B
30kHz
60kHz
120kHz
我的答案:
正确答案: CD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
299. (多选题)
5G的eMBB场景中协议制定的编码标准有（        ）
A
分组码
B
卷积码
LDPC
Polar
我的答案:
正确答案: CD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
300. (多选题)
5G的三大应用场景包括（        ）
eMBB
B
eMTC
mMTC
uRLLC
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
eMTC，全称是 LTE enhanced Machine Type Communication，是基于LTE演进的物联网技术;
mMTC,massive Machine Type of Communication,海量机器通信
二、 多选题 （共 103 题）
301. (多选题)
NB-IoT的三种部署方式是（    ）
独立部署
保护带部署
带内部署
D
相互部署
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
302. (多选题)
以下哪些是目前困扰5G发展的障碍（        ）
投资太大
需求不足
能耗太高
D
技术搞不定
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
303. (多选题)
毫米波通信带来的传播问题包括（    ）
A
更小的路径损耗
更大的路径损耗
C
更多的多径分量
更少的多径分量
我的答案:
正确答案: BD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
304. (多选题)
Massive MIMO在5G中的应用能够（    ）
提高终端速率
增强网络容量
提高能效
降低干扰
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
305. (多选题)
关于SDN说法正确的是（   ）
SDN是软件定义网络
控制平面与转发平面的分离
逻辑集中控制
网络能力开放
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
306. (多选题)
以下针对5G帧结构描述正确的是（        ）
5G一个时隙在常规CP下有14个OFDM符号
5G一个无线帧长为10ms
5G NR中一个时隙的时长是可变的
D
5G一个无线帧包含10个子帧，每个子帧0.5ms。
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
5G一个无线帧包含10个子帧，每个子帧1ms
二、 多选题 （共 103 题）
307. (多选题)
5G中PDSCH调制方式是（        ）
QPSK
16QAM
64QAM
256QAM
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
308. (多选题)
在5G NR新的切分方案下，5G RAN包含哪些主要的逻辑单元（    ）
集中式单元CU
射频单元AAU（通常已内置天线）
C
5G虚拟化核心网单元
分布式单元DU
我的答案:
正确答案: ABD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
309. (多选题)
关于5G Cloud RAN描述正确的是答案（    ）
CU处理非实时功能，采用通用处理器
Low-PHY部分移入AAU/RU,降低前传new CPRI带宽需求
DU专注实时处理，采用专用处理器
CloudRAN支持5G CU+DU的灵活部署模式
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
310. (多选题)
大规模天线带来的增益有（    ）
赋形增益
阵列增益
空分复用增益
D
发射功率增益
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
311. (多选题)
5G中PDSCH调制方式是（        ）
QPSK
16QAM
64QAM
256QAM
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
312. (多选题)
SDN网络的主要特征有（    ）
分离数据平面和控制平面
集中式组网  
开放接口
D
封闭接口
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
313. (多选题)
5G SA组网下支持以下哪些语音方案（    ）
VoNR
B
VoLTE
C
EPSFallback
CSFB
我的答案:
正确答案: AD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
314. (多选题)
NR同步信号包括（    ）
PSS
B
MIB
C
SIB
SSS
我的答案:
正确答案: AD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
315. (多选题)
CU和DU分离的必要性有（        ）
降低前传带宽
降低CN的信令开销和复杂度
增加了RAN侧功能的弹性
D
增加了无线网络的安全性
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
316. (多选题)
为了降低空口时延，提升用户业务感知，5G设计三方面优化来降低时延，这三方面优化分别是（    ）
空口帧结构设计
B
高性能运算
缩短空口调度时延
移动边缘计算
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
317. (多选题)
5G网络提升效率的技术有（        ）
SCMA
F-OFDM
高阶调制
D
HARQ
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
318. (多选题)
5G接入网可以由以下几个功能实体组成
AAU（Active Antenna Unit，有源天线单元）
B
EPC（Evolved Packet Core，演进分组核心网）
DU（Distribute Unit，分布单元）
CU（Centralized Unit，集中单元）
我的答案:
正确答案: ACD
答案解析:
知识点：
5G
二、 多选题 （共 103 题）
319. (多选题)
关于URLLC场景描述正确的是哪些（    ）
适用于如无人驾驶等场景
可以在智慧工厂领域得到应用
C
适用于大规模物联网业务
D
适用于3D/超高清视频等大流量移动宽带业务
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
URLLC超可靠低时延，需要支持非常低的延迟和非常高的通信服务可用性和可靠性。不适合大规模和大流量，因此需要大规模物联网和大流量的业务并不适合。
二、 多选题 （共 103 题）
320. (多选题)
关于NFV说法正确的是（    ）
网络软件化，业务更加灵活
网络更开放
引入资源管理，高效灵活调度
硬件通用，资源可共享
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
321. (多选题)
关于功率控制的主要用途的描述正确的是（    ）
补偿信道的路径损耗和阴影衰落
改善终端机基站功耗
保证网络覆盖和容量需求
抑制5G同频小区间干扰
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
322. (多选题)
5G NR的子载波间隔是（    ）
15kHz
30kHz
60kHz
120kHz
240kHz
我的答案:
正确答案: ABCDE
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
323. (多选题)
关于BWP的应用场景，说法正确的是（）
UE在大小BWP间进行切换，达到省电的效果
应用于小带宽能力UE接入大带宽网络
不同的BWP，配置不同的Numerology，承载不同的业务
本质上属于5G在空口资源的切片
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
324. (多选题)
下面属于5G频段的是（        ）
3300~3400MHz
3400~3600MHz
4800~5000MHz
D
1880~1900MHz
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
325. (多选题)
以下哪些场景属于NR基于竞争的随机接入（    ）
初始RRC连接建立
RRC连接重建
上行数据到达
D
波束恢复
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
326. (多选题)
Massive MIMO可以给NR带来哪些好处（    ）
上行多用户虚拟MIMO增益，提升小区上行容量
三维波束赋形增益，增加用户覆盖
多用户虚拟波束赋形增益，提升小区下行容量和频谱效率
实现波束跟踪管理，降低干扰
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
327. (多选题)
5G无线接入的关键技术主要包括（    ）
大规模天线阵列
超密集组网UDN
全频谱接入
新型多址技术
新型多载波技术
终端直连技术
我的答案:
正确答案: ABCDEF
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
328. (多选题)
5G NR子载波间隔是（        ）
15kHz
30kHz
60kHz
120kHz
240kHz
我的答案:
正确答案: ABCDE
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
329. (多选题)
5G组网可以用的频段有哪些（        ）
2.6GHz
3.5GHz
4.8GHz
毫米波
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
330. (多选题)
5G核心网网元包括（    ）

AMF
SMF
UPF
NEF
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
331. (多选题)
以下关于5G网络架构的发展方向，说法正确的是（      ）
同时支持各种差异化场景
支持面向客户的业务模式
支持业务的快速建立和修改
虚拟化、组件化、可编排是5G网络架构特点
各种不同的业务场景由不同的网络切片来负责处理
我的答案:
正确答案: ABCDE
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
332. (多选题)
以下哪些功能部件属于5G核心网（    ）
AMF
UPF
C
MME
D
eNB
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
333. (多选题)
5G需求推动力是（    ）
大视频传输
物联网应用
VR/AR
自动驾驶
我的答案:
正确答案: ABCD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
334. (多选题)
5G的含义包括：无所不在、超宽带、（    ）的无线接入。
低延时
高密度
高可靠
D
高可信
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
335. (多选题)
5G支持全频谱接入，可以作为5G频谱的有（    ）

Sub3G
C波段
C
太赫兹
毫米波
我的答案:
正确答案: ABD
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
336. (多选题)
以下哪些业务适合跟Cloud VR共用同一个网络切片（    ）
高清直播
B
自动驾驶
4k/8k video
D
VoLTE
我的答案:
正确答案: AC
答案解析:
二、 多选题 （共 103 题）
337. (多选题)
（   ）属于mMTC业务。
远程抄表
智能监控
C
自动驾驶
D
高清视频
我的答案:
正确答案: AB
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
338. (填空题)
在___________(TDD/FDD）模式下，上行链路和下行链路分别使用两个独立的载波进行传输。 在___________ (TDD/FDD）模式下，上行链路和下行链路分时共享同一载波进行传输。

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
FDD
第二空：
TDD
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
339. (填空题)
5G的三大应用场景分别是：增强移动宽带，英文可简写为（            ）；海量物联，英文可简写为（            ）；高可靠低时延连接，英文可简写为（            ）。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
eMBB
第二空：
mMTC
第三空：
uRLLC
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
340. (填空题)
请写出以下信道的英文缩写：1）物理广播信道                ；2）随机接入信道                        ；3）下行业务传送信道                    ；
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
PBCH
第二空：
PRACH
第三空：
PDSCH
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
341. (填空题)
在           (TDD/FDD）模式下，上行链路和下行链路分别使用两个独立的载波进行传输。 在            (TDD/FDD）模式下，上行链路和下行链路分时共享同一载波进行传输。

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
FDD
第二空：
TDD
答案解析:
知识点：
移动通信基础
三、 填空题 （共 38 题）
342. (填空题)
下图所示的双频吸顶天线属于___________（全向/定向）天线，用于________（室内/室外）场景下。

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
全向
第二空：
室内
答案解析:
知识点：
天线基础
三、 填空题 （共 38 题）
343. (填空题)
下图所示的板状天线属于___________（全向/定向）天线，________（能/不能）用于5G通信室外场景。

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
定向
第二空：
能
答案解析:
从波瓣宽度和频段判断
知识点：
天线基础
三、 填空题 （共 38 题）
344. (填空题)
下图所示的双频WIFI天线属于___________（全向/定向）天线，用于________（室内/室外）场景下。

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
全向
第二空：
室外
答案解析:
知识点：
天线基础
三、 填空题 （共 38 题）
345. (填空题)
下图所示的双频天线属于___________（全向/定向）天线，用于________（室内/室外）场景下。

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
定向
第二空：
室外
答案解析:
知识点：
天线基础
三、 填空题 （共 38 题）
346. (填空题)
下图所示的玻璃钢天线属于___________（全向/定向）天线，________（能/不能）用于5G通信场景。

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
全向
第二空：
能
答案解析:
从波瓣宽度和频段判断
知识点：
天线基础
三、 填空题 （共 38 题）
347. (填空题)
经过编码后的数据流在QPSK调制和扩频前称为             ，进行QPSK调制后称为               ,将符号扩频后输出称为             。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
比特
第二空：
符号
第三空：
码片
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
三、 填空题 （共 38 题）
348. (填空题)
现代移动通信系统均采用数字调制方式，调制信号表示为符号或脉冲的时间序列。其中，在QPSK调制方式下，每符号传输了              比特的信息；在16QAM调制方式下，每符号传输了     比特的信息，256QAM调制方式下，每符号传输了          比特的信息。

第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
2
第二空：
4
第三空：
8
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
三、 填空题 （共 38 题）
349. (填空题)
3D-MIMO技术在原有的MIMO基础上增加了 ______________维度，使得波束在空间上三维赋形，形成了信号能量更加集中，方向更加精准的波束。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
垂直
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
350. (填空题)
MIMO常见的工作模式有三种，分别是            、            和                。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
空间分集
第二空：
空间复用
第三空：
波束赋形
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
351. (填空题)
自适应调制编码的英文简写是________________技术，是无线信道上采用的一种自适应的编码调制技术，通过调整无线链路传输的调制方式与编码速率，来确保链路的传输质量。其中调整的关键是获取________________（请填写英文缩写）指标。
第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
AMC
第二空：
CQI
答案解析:
AMC-Adaptive Modulation and Coding，自适应调制编码
CQI-Channel Quality Indication,信道质量指示
三、 填空题 （共 38 题）
352. (填空题)
移动通信网络通常可以分为用户设备域、接入网域和__________域三个部分。5G时代，_________设备（填写英文缩写）是集成天线、射频的一体化的与BBU构成5G NR基站。
第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
核心网域
第二空：
AAU
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
353. (填空题)
一个完整的移动通信系统一般依序包括用户终端、______________、承载网和_______________四大部分。
第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
无线接入网；接入网
第二空：
核心网
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
354. (填空题)
____________将基站设计在每个小区六边形的3个顶点上，每个基站采用3副扇形辐射的定向天线，分别覆盖3个相邻小区的各l/3区域，每个小区由3副扇形天线共同覆盖。
第1空
我的答案:
第一空：
正确答案:
第一空：
顶点激励
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
355. (填空题)
小区呼吸效应是指随着      的增加（或减小），小区         收缩（或扩大） 的动态平衡现象。

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
用户数
第二空：
半径
答案解析:
知识点：
组网技术
三、 填空题 （共 38 题）
356. (填空题)
基站主要激励方式有_______________激励和顶点激励两种方式。____________方式是指在每个小区中，基站可以设在小区的中央，用全向天线形成圆形覆盖区。______________方式是指将基站设计在每个小区六边形的三个顶点上，每个基站采用3副 扇形辐射的定向天线，分别覆盖3个相邻小区的各三分之一区域，每个小区由3副 扇形天线共同覆盖。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
中心
第二空：
中心激励
第三空：
顶点激励
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
357. (填空题)
切换的步骤是                  、                  和                  。

第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
测量
第二空：
判决
第三空：
执行
答案解析:
知识点：
组网技术
三、 填空题 （共 38 题）
358. (填空题)
小区号PCI由       和       （请填写英文缩写）共同决定，协议规定，LTE的小区物理ID的取值范围        。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
PSS
第二空：
SSS
第三空：
0~503
答案解析:
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
359. (填空题)
在LTE系统中，每个小区用于随机接入的码是               码，又称为随机接入前导码，一共有             个。 UE在初始接入时，一般采用              （竞争型/非竞争型）随机接入。        
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
preamble
第二空：
64
第三空：
竞争型
答案解析:
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
360. (填空题)
在LTE系统协议中，RLC层对数据进行                ，MAC层对数据进行                。
第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
分段
第二空：
复用
答案解析:
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
361. (填空题)
LTE系统中，eNB属于_____________（接入网/核心网）设备，eNB和eNB之间连接的接口为_________接口，eNB和MME之间的接口为_________接口，eNB与SAE GW之间的接口为__________接口。
第1空
第2空
第3空
第4空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
正确答案:
第一空：
接入网
第二空：
X2
第三空：
S1-MME
第四空：
S1-U
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
362. (填空题)
UE在全球的唯一标识GUTI由              分配。TAI由移动国家码、            和            组成，其中中国的MCC是          。（请填写英文缩写）

第1空
第2空
第3空
第4空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
正确答案:
第一空：
MME
第二空：
MNC
第三空：
TAC
第四空：
460
答案解析:
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
363. (填空题)
LTE系统上下行传输使用的最小资源单位是      （请填写英文缩写！）。一个资源粒子在时域上包含     个OFDM符号      个子载波。在20MHz带宽中，使用的资源块个数为     个RB。
第1空
第2空
第3空
第4空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
正确答案:
第一空：
RE
第二空：
1
第三空：
1
第四空：
100
答案解析:
一个时隙中，频率上连续宽度为180kHz（12*15kHz）的物理资源称为1个RB。20MHz带宽下有100个RB，1200个RE。
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
364. (填空题)
3GPP定义，TD-LTE下行峰值数据速率在20MHz频谱分配的条件下，网络侧2发射天线，UE侧2接收天线下，可以达到         Mbps；TD-LTE上行峰值数据速率在20MHz频谱分配的条件下，UE侧1接收天线下，可以达到         Mbps。系统最多可以支持小区半径为          km的组网。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
100
第二空：
50
第三空：
100
答案解析:
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
365. (填空题)
LTE系统下行采用                    多址接入方式，上行采用                多址接入。（请填英文缩写）

第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
OFDMA
第二空：
SC-FDMA
答案解析:
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
366. (填空题)
LTE系统的同步信号分为主同步序列和辅同步序列。其中           用于符号同步，指示有       个小区ID；      用于帧同步，指示有            个小区组ID。（请填写英文缩写！）
第1空
第2空
第3空
第4空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
正确答案:
第一空：
PSS
第二空：
3
第三空：
SSS
第四空：
168
答案解析:
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
367. (填空题)
LTE空口协议规定，一个子帧的时长为         ms，一个无线帧的时长为       ms。特殊子帧的长度是        ms。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
1
第二空：
10
第三空：
1
答案解析:
知识点：
LTE系统
三、 填空题 （共 38 题）
368. (填空题)
5G NR的无线帧长为              ms，子帧长为           ms。采用常规CP，一个时隙包含_________个OFDM符号；采用扩展CP，一个时隙包含_________个OFDM符号。
第1空
第2空
第3空
第4空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
正确答案:
第一空：
10
第二空：
1
第三空：
14
第四空：
12
答案解析:
知识点：
5G
三、 填空题 （共 38 题）
369. (填空题)
___________是5G的关键技术之一，相对于LTE的OFDM可以减少保护带宽，提升频谱利用率；而__________技术相对传统的MIMO天线能对水平，垂直两个空间维度加以利用，形成传输信号的分离波束，从而有效的提升覆盖。
第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
F-OFDM
第二空：
Massive MIMO
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
370. (填空题)
__________（填写英文缩写）是集成天线、射频的一体化形态的设备与BBU构成5G NR基站。它应用于移动通信网的_________域。
第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
AAU
第二空：
接入网
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
371. (填空题)
5G的三大应用场景分别是：增强移动宽带，英文可简写为（            ）；海量物联，英文可简写为（            ）；高可靠低时延连接，英文可简写为（            ）。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
eMBB
第二空：
mMTC
第三空：
uRLLC
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
372. (填空题)
5G接入网中AAU和DU之间的接口是（        ）口，DU和CU之间的接口是（        ）口，CU和核心网5GCN间的接口是（        ）口。
第1空
第2空
第3空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
正确答案:
第一空：
eCPRI
第二空：
F1
第三空：
NG
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
373. (填空题)
NR LDPC Code用于_________编码，NR Polar Code用于_____________编码。
第1空
第2空
我的答案:
第一空：
第二空：
正确答案:
第一空：
业务信道
第二空：
控制信道
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
374. (填空题)
请在下图的5G NR网络拓扑中填入必要的网元名称及接口（填写英文缩写）
注：请填写英文缩写
第1空
第2空
第3空
第4空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
正确答案:
第一空：
CU
第二空：
DU
第三空：
F1
第四空：
eCPRI
答案解析:
三、 填空题 （共 38 题）
375. (填空题)
5G网络架构通过前传、___________和___________三部分实现分层接入、灵活终结、统一控制。其中前传的AAU和DU之间连接的接口是              口；DU和CU之间连接的接口是              口 。
第1空
第2空
第3空
第4空
我的答案:
第一空：
第二空：
第三空：
第四空：
正确答案:
第一空：
中传
第二空：
回传
第三空：
eCPRI
第四空：
F1
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
376. (判断题)
相对于传统的MIMO天线，3D-MIMO在水平和垂直两个维度动态的调整信号方向，形成了信号能力更加集中，方向更加精准的波束。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
377. (判断题)
一个小区的覆盖与其配置的小区带宽有关，小区的带宽越大，覆盖性能越好。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
378. (判断题)
为了增强小区覆盖，可以无限制的提高基站的发射功率。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
379. (判断题)
在无线通信系统中，频率较高的信号比频率较低的信号容易穿透建筑物，而频率较低的信号比频率较高的信号具有较强的绕射能力。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
380. (判断题)
中国广电也属于通信运营商
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
381. (判断题)
5G NR采用3.5G频率想要达到2.6G连续覆盖效果，至少需要3倍以上的站点资源。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
382. (判断题)
天线增益的常用单位有dBi和dBd,它们的关系为0dBd=2.15dBi
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
383. (判断题)
支撑通信设备厂商生产5G通信设备的技术标准是由IEEE输出的。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
384. (判断题)
在无线通信系统中，频率较高的信号比频率较低的信号容易穿透建筑物，而频率较低的信号比频率较高的信号具有较强的绕射能力。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
移动通信基础
四、 判断题 （共 87 题）
385. (判断题)
TDD方式相对于FDD的上下行时隙配置更加灵活，更适合非对称的业务信道分配。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
386. (判断题)
通常来说，TDD的基站覆盖半径相对较大，适合郊区广覆盖。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
受保护间隔GP的时长的影响，TDD的小区覆盖半径受限，适合城区的热点覆盖。
四、 判断题 （共 87 题）
387. (判断题)
电调天线是指通过电信号调整天线振子的相位，改变水平分量和垂直分量的信号，使天线的覆盖距离发生改变。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
388. (判断题)
一个小区的覆盖与其配置的小区带宽有关，小区的带宽越大，覆盖性能越好。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
天线基础
四、 判断题 （共 87 题）
389. (判断题)
多普勒效应引起的附加频移称为多普勒频移，若移动台向远离基站方向移动，则此时因多普勒频移会造成移动台接收频率偏低。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
天线基础
四、 判断题 （共 87 题）
390. (判断题)
天线方向图中，前后比最大电平之比称为前后比。前后比越大，天线定向接收信号的性能就越差。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
391. (判断题)
基站接收机灵敏度与信道带宽、基站噪声系数和解调门限有关
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
392. (判断题)
天线增益的常用单位有dBi和dBd,它们的关系为0dBd=2.15dBi
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
393. (判断题)
天线较低的上旁瓣能减少干扰，下旁瓣零值填充可减小塔下黑。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
394. (判断题)
为了增强小区覆盖，可以无限制的提高基站的发射功率。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
395. (判断题)
通过编码，系统可以纠正传输中产生少量的非连续性的错误。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
396. (判断题)
同一个时隙上不同扩频因子的信道码是相互正交的。

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
397. (判断题)
空间复用的主要原理是利用空间信道的弱相关性，结合时间/频率上的选择性，为信号的传递更多的副本，提高信号的质量，从而改善接收信号的信噪比。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
398. (判断题)
LTE的MIMO技术可以分为开环MIMO和闭环MIMO，两者都需要UE（手机）反馈PMI。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
399. (判断题)
越高阶的QAM调制，对信噪比的要求也越高，系统复杂度也越高，因此不能无限制的增加调制阶数。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
400. (判断题)
传输分集的主要原理是利用空间信道的弱相关性，结合时间/频率上的选择性，为信号的传递更多的副本，提高信号的质量，从而改善接收信号的信噪比。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
401. (判断题)
空分复用不能提高用户的峰值速率。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
402. (判断题)
MU-MIMO能够提高单用户的吞吐率，而SU-MIMO能够提高小区平均吞吐率。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
403. (判断题)
通过交织，系统可以改变数据流的传输顺序，将突发的错误随机化，提高纠错编码的有效性。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
404. (判断题)
扰码是在扩频之后使用，它会改变信号的带宽。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
405. (判断题)
移动通信系统中可采用分集接收技术对抗多径传播引起的信号衰落。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
406. (判断题)
通过信道编码，系统可以纠正传输中产生各种错误
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
物理层处理技术
四、 判断题 （共 87 题）
407. (判断题)
采用小区间干扰抑制技术可以提高小区边缘的数据率和系统容量等。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
组网技术
四、 判断题 （共 87 题）
408. (判断题)
接力切换占用的系统资源和软切换是一样的
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
组网技术
四、 判断题 （共 87 题）
409. (判断题)
在LTE系统中，相邻小区不允许使用相同的频率，否则会发生相互干扰，但任意两个小区只要相互之间的空间距离大于某一数值，即使使用相同的频率，也不会产生显著的同频干扰。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
组网技术
四、 判断题 （共 87 题）
410. (判断题)
在LTE寻呼过程中，需要给某个地域范围内的所有UE发送寻呼消息，寻呼的地域范围是以TA为粒度进行划分的。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
室内分布
四、 判断题 （共 87 题）
411. (判断题)
S1-U接口上使用GTP-U协议，S1-MME接口上使用S1AP协议。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
412. (判断题)
采用小区间干扰抑制技术可提高小区边缘的数据率和系统容量等。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
413. (判断题)
MME分配给手机用户的临时标识GUTI仅在MME范围内有效。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
414. (判断题)
LTE终端进行小区搜索时，只需要主同步信号就可以了。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
415. (判断题)
LTE支持上下行功率控制。

A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
LTE系统上行功率控制，下行功率分配。
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
416. (判断题)
每个小区使用的preamle码组都是相同的。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
417. (判断题)
主信息块MIB和系统信息块SIB均在BCH信道上发送
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
MIB位于BCH信道；SIB位于PDSCH信道
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
418. (判断题)
eNB之间通过X2接口进行通信,可进行小区间优化的无线资源管理。

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
419. (判断题)
LTE实现VOIP业务不需要多媒体域IMS的支持。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
420. (判断题)
小区间可以在S1接口上交换过载指示信息OI，用来进行小区间的上行功率控制。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
小区间的接口X2口。
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
421. (判断题)
LTE协议中定义的各种MIMO方式对于FDD系统和TDD系统都适用。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
422. (判断题)
LTE系统常规CP长度时每时隙含6个OFDM符号。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
423. (判断题)
LTE系统只支持PS域、不支持CS域，语音业务在LTE系统中主要通过VOIP业务来实现。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
424. (判断题)
LTE系统的接入网通过RNC管理eNodeB。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
425. (判断题)
LTE的天线端口与实际的物理天线端口一一对应。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
426. (判断题)
TD-LTE中,在频域上，一个RB(资源块)包括10个子载波。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
427. (判断题)
LTE网络的语音业务是通过电路域业务(CS）来实现的。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
428. (判断题)
OFDM的子载波间隔越小，对多普勒频移和相位噪声越敏感。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
429. (判断题)
EPC可实现接入网汇聚，可同时接入固网和移动网。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
430. (判断题)
在LTE系统中，为了支持成对的和不成对的频谱，支持频分双工（FDD）模式和时分双工（TDD）模式。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
LTE系统
四、 判断题 （共 87 题）
431. (判断题)
在室分规划建设中需要注意同频干扰带来的性能损失，因此不建议在同一层设置两个不同频的小区。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
室内分布
四、 判断题 （共 87 题）
432. (判断题)
室内分布系统建设中应尽量避免室内用户切换到室外。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
室内分布
四、 判断题 （共 87 题）
433. (判断题)
5G保留了3M、5M、10M、15M、20M四种LTE载波带宽，主要为了方便今后LTE向5G演进。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
434. (判断题)
无线信号差会增加系统时延。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
435. (判断题)
120KHz的子载波比30KHz的子载波对频偏更敏感
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
436. (判断题)
中国广电也属于通信运营商
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
437. (判断题)
高频比低频绕射能力强，穿透能力强。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
438. (判断题)
NR空口的调度周期可以灵活变动。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
439. (判断题)
NSA组网，若现网已经部署VoLTE,仍然可以使用VoLTE作为语音解决方案。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
440. (判断题)
F-OFDM是5G的关键技术，相对于LTE的OFDM可以减少保护带宽，提升频谱利用率。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
441. (判断题)
频段越高，上下行覆盖差异越明显，导致下行覆盖受限。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
442. (判断题)
现阶段5G的组网分为独立组网和非独立组网两种方式。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
知识点：
5G
四、 判断题 （共 87 题）
443. (判断题)
gNB中CU和DU之间的接口为F1接口。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
444. (判断题)
基于5G网络的高速率、低时延和大连接，5G网络可以更好的支持垂直行业的应用
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
445. (判断题)
F-OFDM技术可以提升频谱利用率。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
446. (判断题)
5G NR支持灵活的子载波和带宽配置。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
447. (判断题)
5G网络会向全云化网络演进

对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
448. (判断题)
5G的子载波带宽固定在15kHz。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
449. (判断题)
为提高速率，5G将使用3GHz以上的高频谱资源，但高频资源只能在6GHz以下。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
450. (判断题)
支撑通信设备厂商生产5G通信设备的技术标准是由IEEE输出的。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
451. (判断题)
F-OFDM能为不同业务提供不同的子载波带宽和CP配置，以满足不同业务的时频资源需求。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
452. (判断题)
缩短TTI时间可以降低时延。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
453. (判断题)
AAU是集成天线、射频的一体化形态的设备与BBU构成5G NR基站。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
454. (判断题)
5G网络应用高频通信时，覆盖往往受限于下行。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
455. (判断题)
5G NR与LTE相比，5G帧结构中时隙的长度是可变的 。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
456. (判断题)
增加带宽可以增加5G网络容量和速率。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
457. (判断题)
随机接入分为基于竞争的随机接入和非竞争的随机接入。前者一般应用在切换场景；后者一般应用在初始接入场景。
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
458. (判断题)
5G网络所有频段都支持TDD与FDD两种双工制式
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
459. (判断题)
对于自动驾驶业务，基于安全考虑，要求移动网络的时延控制在纳秒级
A
对
错
我的答案:
正确答案: 错
答案解析:
控制在毫秒级即可
四、 判断题 （共 87 题）
460. (判断题)
5G常见的终端类型有5G手机与CPE.
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
461. (判断题)
5G网络利用Massive MIMO天线技术可以实现对空覆盖。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
四、 判断题 （共 87 题）
462. (判断题)
5G NR中时隙的时长是可变的，随着μ取值的变化，导致符号的长度可变，最终导致时隙的时长可变。
对
B
错
我的答案:
正确答案: 对
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
463. (简答题)
LTE系统的网络拓扑结构，并标明关键的接口名称。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
464. (简答题)
2G、3G、4G各通信制式使用的接入方式
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
4G:OFDMA+TDMA
3G:CDMA+FDMA+TDMA
2G:FDMA+TDMA
答案解析:
4G:OFDMA+TDMA
3G:CDMA+FDMA+TDMA
2G:FDMA+TDMA
五、 简答题 （共 12 题）
465. (简答题)
以下这款天线适用于什么场景下？室内还是室外？全向还是定向？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
室外，全向站
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
466. (简答题)
第五代移动通信有哪些应用场景，对应的关键技术和技术指标是？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
467. (简答题)
无线通信物理层处理技术中，信源编码和信道编码的功能分别是什么？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
468. (简答题)
请在如下参考课题中任选一个，完成一篇3000字以上的论文，成绩占总评成绩的20%。
论文允许最多2人一组，但是每个人都必须在系统里单独上传，并注明同组成员、组长。
截止日期：第9周周日（5月9日）晚上11：30，系统自动关闭！
  1、题目：携号转网的原理与流程分析
试举例说明中山联通的A手机用户如果携号转网到中山移动网络，那么当他手机如何和微信的服务器建立联系？ 
2、题目：VoLTE原理与流程分析
试举例说明中山的A手机用户如何与北京的B用户建立VoLTE语音的连接？ 
3、题目：XXXX场景下的无线组网分析
1）对比常见的物联网通信协议的关键技术指标，例如频率范围、传输距离、传输速率、信号带宽、灵敏度、最大发射功率等
         2）假定组网场景为工厂车间、2层以上的别墅、整层教学楼之一，请选择合适的无线通信协议，并说明原因。 
4、题目：网络拓扑结构演进LTE VS. IMT-2020
试对比4G和5G的网络拓扑结构（包括接入网和核心网），说明各网元的功能演进。 
5、题目：帧结构演进LTE VS. IMT-2020
对比4G和5G的帧结构的定义，并说明5G帧结构如何能够更好的支撑三大应用场景的指标需求。
6、自拟题：必须与5G通信或通信前沿有关
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
469. (简答题)
为什么LTE系统上下行要采用不同的接入方式？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
上行：SC-FDMA
下行：OFDMA
原因：OFDMA峰均比过高，上行手机功耗过大；
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
470. (简答题)
什么是MIMO技术？其实现的方式有哪几种？各自的作用是什么？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
471. (简答题)
请手绘出LTE系统的网络拓扑结构，并标明关键的接口名称。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
472. (简答题)
以下这款天线适用于什么场景下？室内还是室外？全向还是定向？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
室内，定向站
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
473. (简答题)
无线通信物理层处理技术中，信源编码、信道编码、调制解调模块的功能分别是什么？
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
五、 简答题 （共 12 题）
474. (简答题)
画出LTE系统的拓扑结构，标明主要接口，并简述各网元实体的主要功能。
段落格式
字体
字号
我的答案:
正确答案:
答案解析:
六、 连线题 （共 6 题）
475. (连线题)
请确定下列各制式属于第几代移动通信的主流制式。
第1组：
1.
第一代移动通信（1G）
2.
第二代移动通信（2G）
3.
第三代移动通信（3G）
4.
第四代移动通信（4G）
第2组：
A.
GSM
B.
LTE
C.
AMPS
D.
WCDMA
答案：
1
2
3
4
我的答案:
正确答案: CADB
答案解析:
知识点：
移动通信基础
六、 连线题 （共 6 题）
476. (连线题)
以下各制式采用的双工方式分别是
第1组：
1.
GSM
2.
WCDMA
3.
TD-SCDMA
4.
CDMA2000
5.
TD-LTE
6.
FDD-LTE
第2组：
A.
频分双工FDD
B.
时分双工TDD
答案：
1
2
3
4
5
6
我的答案:
正确答案: AABABA
答案解析:
知识点：
移动通信基础
六、 连线题 （共 6 题）
477. (连线题)
请说明下列核心网的功能
第1组：
1.
CS域
2.
PS域
3.
IMS域
第2组：
A.
IP Multimedia Switching 基于IP技术的融合通信，4G/5G的语音通信等业务；
B.
Circuit Switching，实现2G/3G时代的语音通信；
C.
Packet  Switching，上网等数据业务；
答案：
1
2
3
我的答案:
正确答案: BCA
答案解析:
六、 连线题 （共 6 题）
478. (连线题)
TD-LTE可以支持F、E、D三个频段，他们分别对应于：
第1组：
1.
1880~1920MHz
2.
2300~2400MHz
3.
2500~2690MHz
第2组：
A.
F
B.
E
C.
D
答案：
1
2
3
我的答案:
正确答案: ABC
答案解析:
知识点：
LTE系统
六、 连线题 （共 6 题）
479. (连线题)
请将下列信道的中英文名对照起来。
第1组：
1.
PBCH
2.
PDCCH
3.
PDSCH
4.
PRACH
5.
PUCCH
第2组：
A.
广播信道，下行
B.
随机接入信道，上行
C.
上行控制信道，上行
D.
下行共享信道，下行，传送业务
E.
下行控制信道，下行
答案：
1
2
3
4
5
我的答案:
正确答案: AEDBC
答案解析:
